<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escape Game</title>
    <description>Aventures d'un couple passionné d'escape games</description>
    <link>http://rock.bzh/escapegame/</link>
    <atom:link href="http://rock.bzh/escapegame/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 21:43:19 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2016 21:43:19 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Le Mystère du Manoir</title>
        <description>&lt;p&gt;Mystery Escape n’a pas toujours été une enseigne d’escape game. Pendant longtemps, ce lieu a été un manoir bâti par la famille Meauconduits. Et vu le contexte actuel, les escape game sont beaucoup plus à la mode. De gros travaux de rénovation ont donc été envisagés. Quelques équipes de reconnaissances se sont rendues sur les lieux afin d’étudier la configuration des pièces. En arrivant à la porte de Marie, des voix se sont fait entendre. Des pas, des murmures. Les quelques équipes qui s’y sont aventurées n’ont plus donné signe de vie au bout de 60 minutes. La police a donc été avertie et s’est déplacée. En arrivant sur les lieux, ils ont constaté ce que chacun avait pu entendre et ce qui glace le sang de chaque visiteur. Les agents sont entrés dans la pièce et ont subi le même sort. Après quelques recherches, les lieux semblent être hantés par Marie de Meauconduits. Celle-ci aurait été assassinée dans sa chambre et son fantôme hanterait ces lieux. Aucune arme, aucun meurtrier n’a été retrouvé. Notre mission est de libéré son âme et par la même occasion, nous libérer nous-mêmes de sa chambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était une très bonne aventure que nous a proposé Mystery Escape. Les énigmes sont recherchées. Nous avons bloqué sur la dernière uniquement. La salle n’était pas trop compliquée, mais l’ambiance est parfaitement respectée et cela nous plonge totalement dans cette pièce du manoir. Quelques énigmes supplémentaires n’auraient pas été de refus, car nous sommes sortis 16 minutes avant la fin du chrono. Mais globalement, le niveau des salles proposées chez Mystery Escape est bon. Je vous conseille de faire le manoir avant de vous frotter à la prophétie maya pour pouvoir monter petit à petit en difficulté et en immersion. Cette salle se prête tout à fait à un groupe de débutant de par sa difficulté et son immersion. Quelque chose m’a surpris également. Mystery Escape propose 4 salles « le mystère du manoir ». Vous pourrez donc faire une course si vous êtes un groupe très conséquent (20 personnes). 5 personnes par salle et que le meilleur groupe gagne ! Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>14 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/mystere-du-manoir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/mystere-du-manoir/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Piégés</title>
        <description>&lt;p&gt;Par une belle soirée dans le centre-ville de Vannes, nous nous baladons. Il fait un peu frais, mais les galettes au fromage nous tiennent au corps en diffusant une chaleur réconfortante. L’acidité du cidre agite encore nos papilles. Nous comptons les carreaux qui dallent le sol et nous nous extasions devant ces bâtiments qui semblent avoir traversé les âges. Majestueuses, imposantes, ces pierres qui nous font face nous impressionnent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est là les seuls souvenirs que nous avons de notre soirée. Que nous est-il arrivé ? Un coup sur la tête ? Cela expliquerait le pire vert qui agite notre boîte crânienne. Ou sommes-nous ? Quelqu’un de malveillant aurait-il décidé de s’en prendre à nous ? Peu importe l’explication, nous devons nous échapper et retourner chez nous. Une porte, une seule pourrait peut être nous séparer de la rue. Nous retroussons nos manches et essayons de nous libérer de notre geôlier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous apprendrons plus tard ce qu’il s’est passé. John Turner nous a capturé et enfermé dans son sinistre appartement vannetais. C’est pourtant un ancien officier de police. Respecté par tout le monde. Depuis peu, il a été démis de ses fonctions. Et d’alcoolisme en rancœur, il a fini par vouloir devenir l’un de ceux qu’il traquait jadis. Il veut devenir l’un des plus grands tueurs en série de l’histoire. Nous devons enrayer la machine et contrecarrer ses plans. C’est donc son chemin que nous avons croisé hier ? Nous nous trouverons plus malins que lui et nous nous échapperons. Il nous reste des balades à faire dans Vannes, nous n’avons pas le temps de moisir dans cette geôle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une très belle salle qui nous a été proposée. La difficulté est bonne. Elle ne fait pas partie des énigmes les plus compliquées que nous ayons pu rencontrer, mais les mécanismes sont intéressants et nous tiennent en haleine durant notre emprisonnement. Nous étions deux, une équipe de trois aurait certainement été plus adaptée, mais comme nous nous le disons à chaque fois, à deux, nous avons le temps de participer à la résolution de chaque obstacle. Nous avons été aidés dans un timing tout à fait adapté. Encore une fois, les game master sont assez nouveaux et sont un petit peu hésitants, mais ils sont investis dans ce qu’ils font et ça se ressent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En espérant que John ne vous enlève pas au détour d’une rue, et que dans le cas où cela se produise, vous lui échappiez, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>3 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/pieges-vannes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/pieges-vannes/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>vannes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Museum</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous ne sommes pas de grands fans de musées, mais quand il s’agit du thème d’une escape room, c’est sans hésiter que nous nous lançons ! De passage à Vannes pour 3 jours, nous trouvons le temps de découvrir un tout nouveau centre. Entre une crêpe et un kouign-amann, nous marchons d’un pas décidé vers escape yourself, le seul et unique centre de cette ville.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cléo nous a contacté à propos d’une affaire qui semble très compliquée. En effet, Maxime Kervedo, un ethnologue réputé est devenu différent depuis peu. Agressif, renfermé, distrait… cela concorde avec son retour d’Afrique d’où il a rapporté un masque étrange. Celui-ci aurait des propriétés surnaturelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maxime s’est absenté de la galerie d’art où il travaille. La porte est restée ouverte, c’est peut-être l’occasion de faire quelques petites recherches non ? Sans plus attendre, nous y allons, mais DAMNED, le système de sécurité s’est déclenché. Nous n’avons que 60 minutes avant que Maxime ne revienne suite à l’alarme. Il serait de mauvais ton qu’il nous trouve en traîne de fouiller son bureau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une belle salle qui nous a été proposée. Le personnel n’est pas très sur de lui, mais le centre vient d’ouvrir, nous leur avons largement pardonné leurs petites hésitations. Leur bonne humeur compense tout à fait cela ! Les décors sont très jolis et nous nous retrouvons tout à fait dans le bureau d’un ethnologue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons pu constater un petit quelque chose qui nous a dérangé. L’isolation phonique ! Notre game master nous a pourtant prévenu, nous risquons d’entendre le groupe qui fait la même énigme que nous dans la pièce adjacente. Mais là, nous avions l’impression qu’ils étaient avec nous. J’imagine que ce problème sera réglé au fur et à mesure. Nous avons tout de même fait tout notre possible pour faire abstraction de cela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est assez rare pour être souligné, le prix de cette escape game est beaucoup plus bas que tous les centres que nous avons pu faire jusqu’ici. Et petit plus, après avoir triomphé de cette salle, nous repartons avec notre photo fraîchement imprimée. Pas de panique, même en cas d’échec, vous y aurez le droit !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tous les cas, les énigmes proposées sont très intéressantes. Elles se suivent dans un ordre très logique. On observe l’évolution au fur et à mesure. Les énigmes ne sont pas des plus compliquées, mais assez originales. Cette salle s’adresse plutôt à des joueurs débutants. Vous pourrez vous régaler et découvrir la raison du changement de comportement de Maxime. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>2 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/museum-vannes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/museum-vannes/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>vannes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le virus du professeur Zoltan</title>
        <description>&lt;p&gt;C’est presque une habitude, un savant fou qui pète les plombs. Peut être que les vapeurs d’éther ou de mercure leur monte au cerveau ? Ou alors c’est un accident de petrole hahn dans le nez ? On ne le saura sans doute jamais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces derniers temps, les travaux du professeur Zoltan ont montré qu’il a mis au point un virus capable d’éradiquer la planète. Pour sauver l’humanité, il n’y a qu’une chose à faire, pénétrer dans son laboratoire, détruire la souche du virus et enfin, sortir de son antre. La dernière mission n’est la que pour la gloire, car déjà, sauver l’humanité est une belle récompense. Nous essayerons tout de même de réaliser les trois objectifs. Nous faisons appel à toutes nos connaissances de chimie de 3&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt;, précipité bleu, amidon, bec benzène, colonne vigreux, nous enfilons nos blouses et c’est parti ! L’humanité n’attend pas. Nous avons 60 minutes, pas une de plus pour détruire ce virus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy Hour Escape Game propose une salle d’un très grand niveau. Nous sommes tombés sous le charme de cette pièce. La difficulté n’est pas des plus élevée ( peut être est-ce du au fait nous acquerrons des réflexes au fur et à mesure des pièces ? ) mais les énigmes sont toutes très intéressantes et ludiques. Ils revendiquent d’ailleurs ce côté ludique et ils ont raison ! &lt;strong&gt;De la réflexion, de la fouille, de la manipulation. Les mécanismes sont absolument géniaux. Nous avons beau avoir fait plus de 40 escape game sur Paris, nous sommes toujours très agréablement surpris de trouver des salles comme celles-ci.&lt;/strong&gt; Nous ferons sans aucune hésitation les 2 autres pièces proposées par cette enseigne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons réservé cette session au dernier moment et nous avons donc choisi en fonction des disponibilités. Sur les salles que nous avions repéré, seule celle ci proposait un créneau qui nous convenait. Je ne cesserai de le répéter, c’était une très bonne surprise. Les débutants seront comblés. Les confirmés la trouveront peut être un peu simple mais pour l’ambiance générale et les énigmes, foncez ! En espérant que vous réussirez à détruire ce virus, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>26 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/virus-professeur-zoltan/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/virus-professeur-zoltan/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Bunker</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous sommes aujourd’hui 4 espions de grande renommée. Sur fond de guerre froide, dans les années 80, Mister Pig s’est enfermé dans son bunker. Ce contre-espion devenu fou a déclenché le lancement de missiles nucléaires. Si nous ne faisons rien, le Terre sera complètement détruite et nous ne pourrons plus jamais nous adonner à notre activité favorite, l’escape game. Nous nous devons de sauver la terre ! Le compte à rebours débute et nous pénétrons dans ce bunker encore intact, au cœur de Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Décidément, les souterrains parisiens ne cessent de nous étonner. Cette fois, c’est un bunker qui est à seulement quelques mètres sous terre qui nous accueille. Enfin, nous accueille… il est truffé d’énigmes et de mécanismes cachés que nous devons déjouer pour empêcher la destruction de la Terre. Il va nous résister, c’est sûr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne trouve rien à redire à cette pièce dans l’ensemble. Elle n’était pas transcendante mais vraiment agréable à jouer. Les mécanismes étaient très intéressants. Pour certains, je ne les avais pas vus dans d’autres salles. Les décors nous plongent dans cette situation de guerre froide, même si un petit fond sonore nous aurait aidés à nous immerger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recommande cette salle, qui est à 45% de réussite. Nous sommes sortis à 1 minute 22 de la fin. Autant dire, qu’elle est étudiée pour que le plaisir couvre la quasi-totalité de la session. Elle s’adresse à tout type de public. Vous prendrez plaisir à sauver la terre pour la première fois ou après de nombreuses salles. En espérant que Monsieur Pig n’arrivera pas à ses fins, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>24 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/bunker/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/bunker/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Poursuite dans le metropolitain</title>
        <description>&lt;p&gt;C’est à une station de métropolitain Opéra un peu particulière que nous nous rendons aujourd’hui. Un pickpocket sévit dans ce recoin souterrain. En qualité de détectives, nous enquêtons sur cette affaire. Une station de métro que nous n’avons jamais exploré, une aventure digne d’un Sherlock Holmes, il ne nous en faut pas plus pour nous séduire. Nous prenons notre loupe, vissons notre casquette sur notre tête et entreprenons nos investigations au cœur de Paris. Dans ce labyrinthe au cœur de la capitale, frais et humide, sous terre, il nous faudra être attentifs au moindre détail afin de coincer ce malfrat et l’empêcher de continuer ses larcins. Suivez-nous dans cette station située sous l’un des plus beaux opéras du monde, l’opéra Garnier. Faufilez-vous entre les touristes, ne cédez pas à l’envie de vous détourner de votre mission en vous rendant dans des boutiques toujours plus belles des Grands Boulevards. Il faudra avoir les nerfs solides et réagir du tac au tac pour mettre la main sur le butin du criminel et pour trouver la sortie de la station. Embarquez et laissez vous guider par les énigmes qui se succèdent et mettront votre cerveau à l’épreuve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc pour la deuxième fois que nous nous sommes rendus chez Escape Hunt pour nous mesurer à leur salle. Nous avons opté pour un format à 2 joueurs. Nous apprécions particulièrement cela, car nous pouvons observer chaque énigme minutieusement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le synopsis de départ n’est pas très étoffé lorsque notre game master nous le raconte. C’est un peu dommage. Un monument aussi emblématique de Paris qu’est le métropolitain, il y en aurait des choses à raconter. Gorgé d’histoire, sujet à toutes les critiques positives ou négatives imaginables, une minute supplémentaire à mettre en place le décor n’aurait pas été de refus. Cela fait partie intégrante d’un escape game que de nous plonger dans un univers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salle est cependant très belle. Bien qu’ils n’aient pas un vrai wagon chiné à la RATP comme The Game, on se sent tout à fait dans une station de métro. Du moins, sur la première moitié de notre exploration. La deuxième étant un petit peu plus floue. Mis à part 2 énigmes un peu approximatives, il vous faudra réfléchir méthodiquement pour découvrir le butin du voleur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un dernier point sur lequel je voudrais revenir concernant Escape Hunt. Une fois la dernière énigme résolue et sortis de la salle, nous avons l’impression de ne plus exister aux yeux de l’équipe de game master. C’est très décevant et surtout très frustrant. Nous nous sommes retrouvés un peu comme 2 imbéciles à ne pas savoir si nous devions partir ou attendre une fois sortis de la salle. Un game master qui gère 2 salles à la fois, un rangement de salle entamé alors que nous venons à peine de terminer les énigmes, ne pas retrouver le game master de départ à la sortie de la salle. C’est un peu déçu que nous repartons chez nous. Pas sur la qualité de la salle elle-même, mais pour la qualité de service de l’équipe. Nous avons pour habitude d’avoir des membres joyeux et très enthousiastes à l’idée que nous nous mesurions à leur salle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette aventure était quand même une bonne expérience. Nous avons apprécié la quasi-totalité des énigmes. Il vous faudra être observateur pour venir à bout de cette salle. Une équipe de 2 ou 3 joueurs est, je pense, la meilleure option. Vous risquez d’être un peu à l’étroit en début de partie si vous êtes plus. Quelle que soit votre expertise en matière d’escape room, vous pourrez essayer de trouver le pickpocket qui sévit à la station Opera. Ne vous perdez pas entre la ligne 3, 7 ou 8, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>16 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/poursuite-metropolitain/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/poursuite-metropolitain/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tour du Monde</title>
        <description>&lt;p&gt;Il y a bien longtemps, Phileas Fogg a réalisé &lt;em&gt;le tour du monde en 80 jours&lt;/em&gt;. Un défi de taille à cette époque. Il a dû traverser beaucoup de péripéties pour arriver au bout de son périple. Depuis, le prestigieux et extrêmement sélectif &lt;strong&gt;LeavinClub&lt;/strong&gt; a ouvert. Sur les traces de cet aventurier hors normes, le défi à relever pour faire partie des membres est le suivant : &lt;strong&gt;il faut faire le tour du monde en moins de 60 minutes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est de ce postulat de départ que nous sommes partis. Une aventure qui semble pleine de rebondissements et de mystères. Des énigmes qui nous permettent de voyager ? Nous avons le goût du dépaysement et n’avons peur de rien. Nous nous devons d’être à la hauteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est tout de même un peu déçu que nous sommes sortis victorieux de cette salle. Le décor est très joli, nous ne pouvons pas le nier. Mais le thème et l’amorce ne sont pas forcément très bien adaptés. Certes, beaucoup de destinations sont évoquées, mais au final, nous ne voyageons pas tant que ça. Nous ne faisons que survoler les pays. La quasi-totalité des énigmes s’articule autour de Paris. C’est vraiment dommage, car les énigmes sont très bonnes, les mécanismes très recherchés et les décors immersifs. De mon point de vue, une histoire disant que si nous souhaitions être des aventuriers et entamer notre tour du monde aurait été plus approprié.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les deux autres salles proposées par Leavin Room sont pourtant excellentes. Le tour du monde en 60 minutes n’est fondamentalement pas mauvais, mais mal amené. Je dois dire que notre game master n’était pas parmi les meilleurs. Je conçois parfaitement que ce rôle est extrêmement dur à tenir. Mais notre premier contact a été très bref et un peu confus pour la mise en place de l’histoire. C’est peut-être ce qui m’amène à avoir cet avis sur cette salle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tous les cas, vous pourrez passer un bon moment dans cette salle. Mais d’un point de vue personnel, les deux autres salles proposées par Leavin Room sont plus intéressantes. En espérant que votre tour du monde se soldera par une victoire. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>7 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/tour-du-monde-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/tour-du-monde-2/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Crime au cabaret</title>
        <description>&lt;p&gt;Hier nous nous sommes rendus dans un centre que nous n’avions encore jamais essayé, &lt;strong&gt;Escape Hunt&lt;/strong&gt;. À peine arrivé, nous remarquons que l’ambiance est très feutrée dans ce centre, nous imaginons que nous serons plus un célèbre détective de la fin des années 1800 qu’un James bond ! Notre game master nous invite à nous asseoir puis nous commençons à discuter.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Aujourd’hui est une date spéciale. Vous savez certainement pourquoi ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En se regardant, nous espérons chacun que l’autre aura la réponse.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Aujourd’hui se déroule le plus grand et le plus beau ballet de tout Paris ! Toutes les personnes les plus importantes de France et du monde seront présentes. Ils viennent pour admirer Louise se produire sur scène. Mais voilà … nous avons un souci. Nous n’arrivons plus à trouver Louise. Nous avons cherché absolument partout. Coulisses, gradins, loges, … et si Louise n’est pas la, il n’y aura qu’une solution. Vous devrez la remplacer sur scène !”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Connaissant nos talents de danseurs, nous choisissons l’option de retrouver Louise plutôt que de nous ridiculiser sur scène ! C’est un choix beaucoup plus sage pour nous mais aussi pour les spectateurs qui ne risquent pas de voir leurs yeux sortir de leurs orbites tant le spectacle pourrait être mauvais.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Très bien, dans ces cas là, je ferai vider le théâtre. Vous pourrez commencer vos recherches. Faites en sorte de la retrouver, cela sauverai la réputation du théâtre. Vous aurez une heure, j’essayerai de retenir la foule à l’extérieur pour que vous cherchiez à votre aise. Ce temps passé, vous savez ce qu’il vous restera à faire … une dernière chose, Louise avait une rivale, Nathalie, qui la jalousait et voulait être la première danseuse à sa place. Je ne sais pas si elle a un rapport avec cette histoire, mais je préfère vous mettre au courant tout de même.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est décidé, nous allons trouver Louise et le ballet aura bel et bien lieu ! Notre game master nous accompagne jusqu’à notre prison pour une heure et nous débutons nos recherches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous nous étions déjà mis à la recherche d’une danseuse lors d’une aventure chez The Game. Cette ambiance se prête tout à fait à ce genre de jeux et il est très facile de rentrer dans la peau d’un détective. J’imagine que les décors sont plus simples à mettre en place, un canapé, un piano, un miroir et on se croit dans les années 50. Mais les deux pièces que nous avons fait sur ce thème étaient très bien faites. 
La suite des énigmes est très logique, les pièces du puzzle s’assemblent petit à petit avant que nous résolvions cette énigme. La difficulté de cette salle n’est pas très élevée. Elle est tout à fait adaptée à une équipe de débutants. Le taux de réussite est de 50%. Cela nous a étonné, il n’y a pas un nombre extravagant d’énigmes et sont assez simples à résoudre avec un peu de logique. C’est d’ailleurs la première aventure que nous terminons sans avoir un seul indice. Nous étions particulièrement fiers de cette performance. La chose que je reproche est la disponibilité des game master. Ils sont très agréables mais une fois l’aventure terminée, nous avions un peu l’impression d’être délaissés. Heureusement que l’un d’eux est venu discuter avec nous juste au moment où nous allions sortir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, c’est une salle que je conseille si vous souhaitez découvrir les escape room. Vous pourrez facilement vous prendre au jeu et, de mon point de vu, vous devriez résoudre cette énigme et retrouver Louise. En revanche, si vous avez déjà fait un bon nombre de salles, ne vous arrêtez pas, vous passerez un bon moment mais vous resterez sur votre faim. Dans les deux cas, j’espère que vous retrouverez cette danseuse et que vous n’aurez pas à la remplacer sur scène. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>1<sup>er</sup> octobre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/crime-cabaret/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/crime-cabaret/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Braquage du Casino</title>
        <description>&lt;p&gt;Chaque fois que nous nous rendons à &lt;strong&gt;The Game&lt;/strong&gt;, c’est une superbe expérience. C’est donc avec beaucoup d’impatience que nous y sommes allés hier soir. La qualité des salles de ce centre sont parmi les meilleurs de Paris. Tant sur les décors que les énigmes, nous sommes à chaque fois bluffés. L’accueil est tout le temps très chaleureux et nous avons presque l’impression d’arriver chez des amis. Nous nous dirigeons donc chez eux pour notre avant dernière salle dans ce centre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A peine la porte passée, nous sommes tout de même toujours surpris par l’énergie que chaque game master met pour nous accueillir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Bonjour tout le monde ! Mettez vous à l’aise, enlevez vos manteaux, je vais vous expliquer votre mission d’aujourd’hui. Tout d’abord, vous savez qui je suis ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Max !! Michel …“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;L’un de nous a répondu Michel, ce qui est loin d’être la bonne réponse. Certains s’étaient documenté avant de venir (nous savons que nous sommes chez des professionnels quand même !)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais 3 bonnes réponses sur 4, c’est tout à fait honorable et notre hôte ne nous en veut pas : on a frôlé la catastrophe.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Michel ? À 5 lettres près, c’était bon. Mais soit, si vous êtes ici aujourd’hui, c’est pour une raison particulière. Comme vous le savez, je sors tout juste de prison. L’inspecteur Hubert avait réuni assez de preuves pour me mettre derrière les barreaux après que j’ai volé de magnifiques diamants. Mais en sortant, il ne me les a pas rendu et s’est même payé le luxe de les jouer au casino. Et bien sur, il les a perdu …”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes presque tristes pour lui tant son jeu d’acteur est bon. Mais nous nous reprenons et nous écoutons attentivement la suite.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Je tiens énormément à ces diamants, je souhaiterais les récupérer. C’est pour ça que j’ai fait appel à vous. Voler un casino ne me fait pas peur mais les diamants sont dans le The Game Casino. Le plus sécurisé au monde. Détecteurs d’ondes, détecteurs de mouvements, détecteurs sonores, rondes aléatoires de sécurité, c’est un vrai coffre fort. C’est pour cela que j’ai besoin d’aide. Il n’y a qu’une solution pour pouvoir y pénétrer sans que personne ne soit dedans. C’est ??”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’alarme incendie bien sur !&lt;/em&gt; Cette fois nous donnons tous la bonne réponse. Nous nous rattrapons par rapport à la première question.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Tout à fait, ils seront obligés d’évacuer. Mais vous aurez 5 minutes pour débrancher l’alarme, autrement la police sera avertie. Si vous la débranchez, cela sera considéré comme une dysfonctionnement et vous pourrez chercher mes diamants en toute sécurité.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une mission dans une mission en quelque sorte, c’est vraiment stimulant de débuter un escape game comme cela car l’aventure n’en est que plus dynamisée et prenante.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Une fois l’alarme débranchée, il vous faudra chercher la salle de change car je pense que c’est dans cette pièce que sont cachés les diamants. Elle est protégé par un code et un lecteur de badge. Et oui, je vous l’ai dit, nous sommes au The Game casino. J’ai tout de même réussi à hacker le réseau des caméras et je peux vous dire une chose, rien n’est en hauteur. Je souhaite également conserver ma réputation de voleur bien élevé et je vous demanderai de ne rien casser.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Les consignes de sécurité habituelles des escape game nous sont transmises avec les formes et dans l’ambiance de notre mission, c’est vraiment géniale et cela change des conventions.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“J’ai une dernière chose pour vous”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Notre game master va chercher quelque chose dans un placard et revient avec une caisse.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“J’ai mis dedans quelques petites choses que j’utilise d’habitude. Celles ci pourrons peut être vous aider. Vous êtes prêts ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Avec beaucoup d’enthousiasme, nous lui répondons que nous ne le décevrons pas et nous nous dirigeons vers le The Game Casino. L’alarme est déclenchée, le casino évacué, nous pouvons désormais commencer notre aventure et rendre ses diamants à Max.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette pièce est tout simplement géniale&lt;/strong&gt;. Les décors sont magnifiques et fidèles à l’image que nous nous faisons d’un casino. Beaucoup de mécanismes invisibles rendent le déroulement très intéressant. Les énigmes sont fluides et beaucoup de détails nous permettent de nous plonger dans l’aventure. Notre game master était tout simplement parfait. Il nous a présenté la mission exactement comme il fallait et  nous donnait des indices au bon moment. C’est une salle que je recommande chaudement ( comme toutes celles de The Game ) que ce soit pour les amateurs comme les confirmés. Nous nous prenons un peu pour Brad Pitt ou Georges Clooney dans &lt;em&gt;Ocean Eleven&lt;/em&gt;. Nous sommes sortis en 56 minutes et n’avons pas eu l’impression de traîner. Donc autant vous dire que cette salle est très bien pensée niveau timing. J’espère que vous aurez l’occasion de récupérer les diamants de Max et que vous sortirez victorieux ! Vous serez ravis de l’ambiance globale qui habite cette pièce et le serez d’autant plus quand vous verrez les surprises qu’elle renferme. Il ne me reste plus qu’à vous souhaiter bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>27 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/braquage-casino/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/braquage-casino/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bunker Zombie</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons fais une fois de plus un escape game à deux. Nous apprécions ce format car nous profitons de chaque énigme. Nous nous sommes rendus dans un centre récent du nom de &lt;strong&gt;Team Time&lt;/strong&gt;. Le &lt;strong&gt;Bunker Zombie&lt;/strong&gt; y est proposé. Nous apprécions cette ambiance et suivons une célèbre série traitant des morts vivants. Nous n’avons donc pas hésité pour nous mesurer à ces monstres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc en plein après-midi que nous arrivons à l’adresse de Team Time. Sans attendre, notre game master nous invite à nous préparer. Nous visionnons une vidéo nous permettant de planter le décor de notre aventure.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Une épidémie se propage à travers le monde. Les morts reprennent vie. La population se réduit à quelques milliers d’habitants.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le décor se met petit à petit en place. La tension monte et un petit stress se met en place.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quelques bunkers ont été construits et un professeur a réussi à mettre au point un vaccin. Vous allez pouvoir pénétrer dans ce lieu afin de le récupérer. Nous n’avons plus de nouvelles du professeur, nous ne savons pas s’il est encore en vie. C’est pour cela que nous vous envoyons. Le bunker est ultra sécurisé. Une fois à l’intérieur, en plus de trouver le vaccin, vous devrez trouver le moyen de sortir.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La vidéo est très bien faite et installe une ambiance très immersive. Nous nous dirigeons donc vers le bunker et entrons avant d’y être enfermés pour 60 minutes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salle est soignée : les décors sont parfaitement adaptés, il y a beaucoup de détails. Les énigmes que nous découvrons sont très intéressantes et nécessitent la manipulation de plusieurs éléments. La seule chose qui nous a dérangé est la fouille : certains éléments sont un petit peu trop cachés. Nous avons eu besoin d’aide pour certaines choses. Pourtant, nous sommes des habitués d’escape room et sommes assez minutieux. Les personnes qui apprécient la fouille minutieuse seront cependant servis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manière globale, cette salle est très bonne. L’ambiance est stressante et cela colle très bien au thème. Je vous la recommande. L’enseigne propose également une salle où il est possible de jouer à des jeux de société moyennant 5€/heure, nous y retournerons à l’occasion. Mais si vous souhaitez sauver le monde envahi de zombies, il ne me reste plus qu’à vous souhaiter bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>18 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/bunker-zombie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/bunker-zombie/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
