<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escape Game</title>
    <description>Aventures d'un couple passionné d'escape games</description>
    <link>http://rock.bzh/escapegame/</link>
    <atom:link href="http://rock.bzh/escapegame/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 02 Oct 2016 15:24:43 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2016 15:24:43 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Crime au cabaret</title>
        <description>&lt;p&gt;Hier nous nous sommes rendus dans un centre que nous n’avions encore jamais essayé, &lt;strong&gt;Escape Hunt&lt;/strong&gt;. À peine arrivé, nous remarquons que l’ambiance est très feutrée dans ce centre, nous imaginons que nous serons plus un célèbre détective de la fin des années 1800 qu’un james bond ! Notre game master nous invite à nous asseoir puis nous commençons à discuter.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Aujourd’hui est une date spéciale. Vous savez certainement pourquoi ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En se regardant, nous espérons chacun que l’autre aura la réponse.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Aujourd’hui se déroule le plus grand et le plus beau ballet de tout Paris ! Toutes les personnes les plus importantes de France et du monde seront présentes. Ils viennent pour admirer Louise se produire sur scène. Mais voilà … nous avons un souci. Nous n’arrivons plus à trouver Louise. Nous avons cherché absolument partout. Coulisses, gradins, loges, … et si Louise n’est pas la, il n’y aura qu’une solution. Vous devrez la remplacer sur scène !”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Connaissant nos talents de danseurs, nous choisissons l’option de retrouver Louise plutôt que de nous ridiculiser sur scène ! C’est un choix beaucoup plus sage pour nous mais aussi pour les spectateurs qui ne risquent pas de voir leurs yeux sortir de leurs orbites tant le spectacle pourrait être mauvais.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Très bien, dans ces cas là, je ferai vider le théâtre. Vous pourrez commencer vos recherches. Faites en sorte de la retrouver, cela sauverai la réputation du théâtre. Vous aurez une heure, j’essayerai de retenir la foule à l’extérieur pour que vous cherchiez à votre aise. Ce temps passé, vous savez ce qu’il vous restera à faire … une dernière chose, Louise avait une rivale, Nathalie, qui la jalousait et voulait être la première danseuse à sa place. Je ne sais pas si elle a un rapport avec cette histoire, mais je préfère vous mettre au courant tout de même.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est décidé, nous allons trouver Louise et le ballet aura bel et bien lieu ! Notre game master nous accompagne jusqu’à notre prison pour une heure et nous débutons nos recherches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous nous étions déjà mis à la recherche d’une danseuse lors d’une aventure chez The Game. Cette ambiance se prête tout à fait à ce genre de jeux et il est très facile de rentrer dans la peau d’un détective. J’imagine que les décors sont plus simples à mettre en place, un canapé, un piano, un miroir et on se croit dans les années 50. Mais les deux pièces que nous avons fait sur ce thème étaient très bien faites. 
La suite des énigmes est très logique, les pièces du puzzle s’assemblent petit à petit avant que nous résolvions cette énigme. La difficulté de cette salle n’est pas très élevée. Elle est tout à fait adaptée à une équipe de débutants. Le taux de réussite est de 50%. Cela nous a étonné, il n’y a pas un nombre extravagant d’énigmes et sont assez simples à résoudre avec un peu de logique. C’est d’ailleurs la première aventure que nous terminons sans avoir un seul indice. Nous étions particulièrement fiers de cette performance. La chose que je reproche est la disponibilité des game master. Ils sont très agréables mais une fois l’aventure terminée, nous avions un peu l’impression d’être délaissés. Heureusement que l’un d’eux est venu discuter avec nous juste au moment où nous allions sortir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, c’est une salle que je conseille si vous souhaitez découvrir les escape room. Vous pourrez facilement vous prendre au jeu et, de mon point de vu, vous devriez résoudre cette énigme et retrouver Louise. En revanche, si vous avez déjà fait un bon nombre de salles, ne vous arrêtez pas, vous passerez un bon moment mais vous resterez sur votre faim. Dans les deux cas, j’espère que vous retrouverez cette danseuse et que vous n’aurez pas à la remplacer sur scène. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>1<sup>er</sup> octobre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/crime-cabaret/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/crime-cabaret/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Braquage du Casino</title>
        <description>&lt;p&gt;Chaque fois que nous nous rendons à &lt;strong&gt;The Game&lt;/strong&gt;, c’est une superbe expérience. C’est donc avec beaucoup d’impatience que nous y sommes allés hier soir. La qualité des salles de ce centre sont parmi les meilleurs de Paris. Tant sur les décors que les énigmes, nous sommes à chaque fois bluffés. L’accueil est tout le temps très chaleureux et nous avons presque l’impression d’arriver chez des amis. Nous nous dirigeons donc chez eux pour notre avant dernière salle dans ce centre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A peine la porte passée, nous sommes tout de même toujours surpris par l’énergie que chaque game master met pour nous accueillir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Bonjour tout le monde ! Mettez vous à l’aise, enlevez vos manteaux, je vais vous expliquer votre mission d’aujourd’hui. Tout d’abord, vous savez qui je suis ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Max !! Michel …“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;L’un de nous a répondu Michel, ce qui est loin d’être la bonne réponse. Certains s’étaient documenté avant de venir (nous savons que nous sommes chez des professionnels quand même !)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais 3 bonnes réponses sur 4, c’est tout à fait honorable et notre hôte ne nous en veut pas : on a frôlé la catastrophe.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Michel ? À 5 lettres près, c’était bon. Mais soit, si vous êtes ici aujourd’hui, c’est pour une raison particulière. Comme vous le savez, je sors tout juste de prison. L’inspecteur Hubert avait réuni assez de preuves pour me mettre derrière les barreaux après que j’ai volé de magnifiques diamants. Mais en sortant, il ne me les a pas rendu et s’est même payé le luxe de les jouer au casino. Et bien sur, il les a perdu …”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes presque tristes pour lui tant son jeu d’acteur est bon. Mais nous nous reprenons et nous écoutons attentivement la suite.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Je tiens énormément à ces diamants, je souhaiterais les récupérer. C’est pour ça que j’ai fait appel à vous. Voler un casino ne me fait pas peur mais les diamants sont dans le The Game Casino. Le plus sécurisé au monde. Détecteurs d’ondes, détecteurs de mouvements, détecteurs sonores, rondes aléatoires de sécurité, c’est un vrai coffre fort. C’est pour cela que j’ai besoin d’aide. Il n’y a qu’une solution pour pouvoir y pénétrer sans que personne ne soit dedans. C’est ??”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’alarme incendie bien sur !&lt;/em&gt; Cette fois nous donnons tous la bonne réponse. Nous nous rattrapons par rapport à la première question.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Tout à fait, ils seront obligés d’évacuer. Mais vous aurez 5 minutes pour débrancher l’alarme, autrement la police sera avertie. Si vous la débranchez, cela sera considéré comme une dysfonctionnement et vous pourrez chercher mes diamants en toute sécurité.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une mission dans une mission en quelque sorte, c’est vraiment stimulant de débuter un escape game comme cela car l’aventure n’en est que plus dynamisée et prenante.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Une fois l’alarme débranchée, il vous faudra chercher la salle de change car je pense que c’est dans cette pièce que sont cachés les diamants. Elle est protégé par un code et un lecteur de badge. Et oui, je vous l’ai dit, nous sommes au The Game casino. J’ai tout de même réussi à hacker le réseau des caméras et je peux vous dire une chose, rien n’est en hauteur. Je souhaite également conserver ma réputation de voleur bien élevé et je vous demanderai de ne rien casser.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Les consignes de sécurité habituelles des escape game nous sont transmises avec les formes et dans l’ambiance de notre mission, c’est vraiment géniale et cela change des conventions.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“J’ai une dernière chose pour vous”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Notre game master va chercher quelque chose dans un placard et revient avec une caisse.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“J’ai mis dedans quelques petites choses que j’utilise d’habitude. Celles ci pourrons peut être vous aider. Vous êtes prêts ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Avec beaucoup d’enthousiasme, nous lui répondons que nous ne le décevrons pas et nous nous dirigeons vers le The Game Casino. L’alarme est déclenchée, le casino évacué, nous pouvons désormais commencer notre aventure et rendre ses diamants à Max.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette pièce est tout simplement géniale&lt;/strong&gt;. Les décors sont magnifiques et fidèles à l’image que nous nous faisons d’un casino. Beaucoup de mécanismes invisibles rendent le déroulement très intéressant. Les énigmes sont fluides et beaucoup de détails nous permettent de nous plonger dans l’aventure. Notre game master était tout simplement parfait. Il nous a présenté la mission exactement comme il fallait et  nous donnait des indices au bon moment. C’est une salle que je recommande chaudement ( comme toutes celles de The Game ) que ce soit pour les amateurs comme les confirmés. Nous nous prenons un peu pour Brad Pitt ou Georges Clooney dans &lt;em&gt;Ocean Eleven&lt;/em&gt;. Nous sommes sortis en 56 minutes et n’avons pas eu l’impression de traîner. Donc autant vous dire que cette salle est très bien pensée niveau timing. J’espère que vous aurez l’occasion de récupérer les diamants de Max et que vous sortirez victorieux ! Vous serez ravis de l’ambiance globale qui habite cette pièce et le serez d’autant plus quand vous verrez les surprises qu’elle renferme. Il ne me reste plus qu’à vous souhaiter bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>27 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/braquage-casino/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/braquage-casino/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bunker Zombie</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons fais une fois de plus un escape game à deux. Nous apprécions ce format car nous profitons de chaque énigme. Nous nous sommes rendus dans un centre récent du nom de &lt;strong&gt;Team Time&lt;/strong&gt;. Le &lt;strong&gt;Bunker Zombie&lt;/strong&gt; y est proposé. Nous apprécions cette ambiance et suivons une célèbre série traitant des morts vivants. Nous n’avons donc pas hésité pour nous mesurer à ces monstres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc en plein après-midi que nous arrivons à l’adresse de Team Time. Sans attendre, notre game master nous invite à nous préparer. Nous visionnons une vidéo nous permettant de planter le décor de notre aventure.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Une épidémie se propage à travers le monde. Les morts reprennent vie. La population se réduit à quelques milliers d’habitants.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le décor se met petit à petit en place. La tension monte et un petit stress se met en place.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quelques bunkers ont été construits et un professeur a réussi à mettre au point un vaccin. Vous allez pouvoir pénétrer dans ce lieu afin de le récupérer. Nous n’avons plus de nouvelles du professeur, nous ne savons pas s’il est encore en vie. C’est pour cela que nous vous envoyons. Le bunker est ultra sécurisé. Une fois à l’intérieur, en plus de trouver le vaccin, vous devrez trouver le moyen de sortir.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La vidéo est très bien faite et installe une ambiance très immersive. Nous nous dirigeons donc vers le bunker et entrons avant d’y être enfermés pour 60 minutes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salle est soignée : les décors sont parfaitement adaptés, il y a beaucoup de détails. Les énigmes que nous découvrons sont très intéressantes et nécessitent la manipulation de plusieurs éléments. La seule chose qui nous a dérangé est la fouille : certains éléments sont un petit peu trop cachés. Nous avons eu besoin d’aide pour certaines choses. Pourtant, nous sommes des habitués d’escape room et sommes assez minutieux. Les personnes qui apprécient la fouille minutieuse seront cependant servis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manière globale, cette salle est très bonne. L’ambiance est stressante et cela colle très bien au thème. Je vous la recommande. L’enseigne propose également une salle où il est possible de jouer à des jeux de société moyennant 5€/heure, nous y retournerons à l’occasion. Mais si vous souhaitez sauver le monde envahi de zombies, il ne me reste plus qu’à vous souhaiter bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>18 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/bunker-zombie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/bunker-zombie/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Prophétie Maya</title>
        <description>&lt;p&gt;Certains prédisaient la fin du monde pour le 21 décembre 2012. Il ne s’est pas passé grand chose à cette date, nous avons donc pu nous frotter aux mayas hier soir lors d’un escape game. Mystery escape nous a séduit en proposant ce thème et ayant eu de bons échos de la part d’un ami, nous n’avons pas hésité une seconde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier nous avons décidé de fonctionner différemment que les autres fois. Nous étions 6 et nous avons constitué 2 équipes de 3 joueurs afin de faire en quelque sorte une course. C’est assez stimulant et notre côté compétiteur a été très titillé par ce schéma de jeu. C’est donc avec un thème maya en tête que nous nous dirigeons vers Mystery escape. Comme nous étions 2 équipes, 2 game master sont là pour nous accueillir. Ils sont très sympas et nous nous préparons tranquillement pour cette aventure.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Le 21 décembre 2012, le calendrier maya s’arrêtait. Beaucoup de personnes ont donc prédit la fin du monde à cette date. Je ne sais pas ce que vous avez fait ce soir la mais moi je ne m’en souviens plus. Je sais simplement que je me suis réveillé le 13 avec une sacrée gueule de bois.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le game master est vraiment bon dans ce rôle même si son discoure est bien rôdé et ne doit pas beaucoup changer d’un groupe à l’autre. Ce n’est pas dérangeant, il nous met petit à petit dans l’ambiance.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Lors d’une expédition, le professeur Harisson a découvert un temple Maya qui n’avait encore jamais été exploré auparavant. Il a donc commencé à essayer de découvrir les secrets que pouvaient renfermer ce temple. Nous n’avons malheureusement pas revu le professeur Harisson depuis qu’il est entré dans le temple. La seule chose que nous savons, c’est qu’il a découvert un moyen de traduire le Maya. Il y a donc une note permettant de comprendre cette langue dans ce temple. Je ne sais pas pour vous, mais personnellement, je ne comprend pas le maya, cette note peut donc vous être utile.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il reste dans son rôle et nous apprécions ces touches d’humour qui restent en accord avec l’ambiance globale qu’il a mis en place depuis le début.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Un temple Maya, c’est sympa mais un astéroïde de catégorie 1 qui a dévié de son orbite et qui fonce vers la terre, c’est moins marrant. En effet, celui ci risque de détruire la Terre. Dans ce temple Maya, il y aurait un moyen de sauver la Terre et donc nous tous.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une fois de plus, nous devrons sauver la Terre … Nous réussirons une fois de plus et nous contenterons des félicitations du game master ainsi que de notre fierté !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Vous devez donc vous rendre dans ce temple, découvrir cette arme permettant de nous sauver et si vous le pouvez, découvrir où est le professeur Harisson.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est un enjeu de taille. Nous nous armons de notre courage et chaque équipe se dirige vers sa salle pour débuter l’aventure.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Cette salle est vraiment très belle. Il y a beaucoup de détails. Nous sommes plongés dans l’ambiance dès le premier instant et nous prenons pour de vrais explorateurs. Je n’ai vu que celle de mon équipe mais j’imagine que chaque salle Maya de Mystery escape est conçue de la même façon. Les énigmes s’enchaînent bien et sont vraiment intéressantes. C’est un thème que nous n’avions pas approché de près ou de loin même si l’objectif reste assez classique. Nous avons été tenu en haleine tout au long des énigmes et sommes sortis en 57 minutes. Malheureusement, nos “adversaires” sont sortis en 55. Nous félicitons tout de même nos amis et prenons la traditionnelle photo de fin d’escape room.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recommande vraiment cette salle. C’est la première fois que nous avons nos “statistiques” en fin de partie. En effet, le game master, en plus de nous donner notre temps en fin de partie, nous a communiqué le nombre de fois ou il est intervenu tout au long de l’aventure. C’est vraiment sympa de savoir combien de fois nous avons buté sur des énigmes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout y est dans cette salle, ambiance, déco, énigmes, le niveau est très haut. Le seul reproche que je peux faire est une des première énigme, un peu tirée par les cheveux. Ça ne gâche en rien le plaisir de cette salle. J’espère que vous aurez aussi la chance de sauver le monde et de découvrir le temple Maya que renferme Mystery Escape. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>10 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/prophetie-maya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/prophetie-maya/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Objectif Mars</title>
        <description>&lt;p&gt;Hier soir, nous avions un escape game à 20 heures. C’est une nouvelle enseigne qui propose pour le moment une unique salle. C’est donc sans attentes particulières que nous nous rendons sur place. &lt;strong&gt;Objectif Mars&lt;/strong&gt;, un thème qui paraît classique mais qui, s’il est bien mené et bien pensé, peut être très intéressant. Nous n’avons pour le moment pas d’expérience d’escape room dans l’espace. Nous sommes contents d’expérimenter un thème nouveau. Le thème, encore une fois s’il est bien amené, donne un certain charme à une salle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous passons la porte de cette nouvelle enseigne et nous commençons à discuter avec le gérant. Nous parlons pendant une bonne vingtaine de minutes. Le gérant est un vrai passionné de live escape et de jeu en général. On le ressent en discutant avec lui et c’est très agréable. Lui et sa compagne ont beaucoup voyagé et ils ont fait beaucoup d’escape dans différents pays. Leur expérience dans ce domaine leur ont permis de proposer cette salle construite de toutes pièces. Étants de grands passionnés de jeux en général nous aussi, nous ne voyons pas le temps passer à discuter et nous entrons maintenant dans le vif du sujet, Objectif Mars.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nous ( le gérant de l’escape ) sommes dans un vaisseau spatial pour une mission. Tout se passe bien jusqu’à présent. La mission se déroule normalement. Cependant, sur le trajet du retour, après 29 jours, un incident se produit. Deux ogives nucléaires s’activent.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Notre game master est passionné et nous fait vraiment voyager.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Ce n’est pas une défaillance de système ni une erreur de manipulation. Il y aurait donc un traitre parmi l’équipage. Sur terre, aucune action n’est possible et une décision est prise. L’autodestruction du vaisseau est déclenchée et dans une heure, nous serons morts. Comparée à la destruction de la terre, le choix n’est pas difficile. La mort de quelques astronautes est préférable à l’extinction de l’espèce humaine.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Oui mais là il s’agit de nous ! Comme nous dit notre game master. Il faut tout faire pour que nous survivions.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“La mission est simple. Vous devez réussir à accéder à une capsule située dans le vaisseau pour annuler l’autodestruction. Mais une fois dans la capsule, le sasse se fermera et vous ne pourrez pas en sortir. Vous devez donc ensuite trouver le moyen de sortir. Nous sommes dans le même bateau, je serai donc là pour vous aider.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;L’ambiance se met en place petit à petit. La tension monte ! Nous nous équipons de nos combinaisons anti radiation et nous pouvons maintenant nous diriger vers le vaisseau. L’aventure va pouvoir commencer !&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;En entrant dans la salle nous sommes séduits par les décors. C’est sobre mais diablement efficace. Les gérants de l’enseigne Destination Danger aiment faire les escape room a deux, leur salle est donc optimisée pour deux joueurs mais tout à fait réalisable à plus. Vous serez peut être un peu à l’étroit par contre. L’enchainement de petites énigmes est un format très intéressant. La trame principale est donc bien présente et toutes ces petites énigmes, pas forcément très difficiles, ne vous laissent pas un instant de répit. Le game master intervient quand il le faut et surtout comme il le faut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout dans cette pièce est artisanal. Ca ajoute un petit quelque chose à la pièce. Les gérants sont passionnés et très investis dans ce qu’il font. Leur expérience de jeu leur a permis de proposer une salle d’une très grande qualité. Je vous recommande vivement cette salle. Nous sommes sortis en 59 minutes et 36 secondes. C’est le record de la salle. Donc la salle est pensée pour vous tenir en haleine 1 heure. C’est très agréable. J’espère donc que vous aurez l’occasion de vous frotter à cette aventure et je vous souhaite bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>7 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/objectif-mars/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/objectif-mars/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Protocole Hawaï</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous étions impatients à l’idée de faire cet escape game. Depuis longtemps, la description nous avait séduit. Nous avons donc décidé de nous y rendre dimanche entre amis. La dernière escape room de Prizoners devrait être à la hauteur de nos espérances. Sur 4 live escape, seul un a reçu des avis mitigés de notre part, mais aujourd’hui, je pense que l’avis sera unanime ! Protocole Hawaï nous tend les bras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup d’originalité pour débuter. Nous devons, dans un premier temps nous rendre à une bouche de métro afin de rencontrer notre contact. Une fois sur place, nous commençons à discuter entre nous sur la façon dont notre game master va pouvoir nous contacter. Chaque possibilité est envisagée. Après quelques minutes d’attente, un homme avec un chapeau s’approche de nous. Valise à la main, il s’arrête près d’un kiosque à journaux et nous jette un coup d’œil. Nous comprenons que notre contact est là et nous nous dirigeons vers lui avec bonne humeur. “Vous avez 70 minutes pour retrouver l’agent 006”. Très mystérieux, il nous dit ces quelques mots et nous donne une mallette avant de partir sans que nous ayons le temps de lui soutirer des informations. Le ton est donné. Nous ouvrons immédiatement la mallette et nous commençons notre aventure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est vraiment excitant de débuter un live escape hors de la salle. C’est un concept extrêmement intéressant qui change du schéma classique. La première énigme est donc de chercher la salle et donc l’agent 006. Après moins de 10 minutes, nous arrivons sur place. L’énigme paraissait très simple, mais le game master nous avouera plus tard que la salle est très rarement trouvée en moins de 10 minutes. Une fois sur place, nous retrouvons donc l’agent 006 et nous commençons à résoudre les énigmes les unes après les autres. Trouver un antidote, ouvrir des portes, découvrir de nouveaux éléments. Les surprises ne manquent pas et nous sommes tenus en haleine jusqu’à la fin. Nous finissons par l’énigme finale et terminons cette escape room 8 minutes avant la fin du temps imparti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Globalement, le niveau de protocole Hawaï est très haut. Il y a beaucoup de surprises tout au long du live escape. Prizoners est vraiment une très bonne enseigne. Ce concept est novateur et vraiment intéressant. Même après 33 escape room, nous sommes contents de trouver de nouvelles énigmes et de nouveaux concepts. Avant de commencer l’aventure, il est possible de choisir entre 3 niveaux de difficulté. Les plus audacieux se risqueront au mode expert et auront une énigme supplémentaire. Quelque soit votre choix de niveau, je vous conseille vivement cette énigme et il ne me reste qu’à vous dire, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>4 septembre 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/protocole-hawai/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/protocole-hawai/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les Naufragés Du Liberté</title>
        <description>&lt;p&gt;Les naufragés du liberté, aventure, exotisme, dépaysement, … On peut s’attendre à tout avec un tel titre !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons réservé pour 14h30, nous commençons par un brunch pour prendre des forces puis nous nous dirigeons vers la salle. Le site présentant la salle est très joli, nous y allons donc avec une certaine attente. Le game master nous attend. Une petite discussion sur les escape room que nous avons déjà fait puis nous pouvons nous plonger dans notre aventure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nous sommes en 1951. Vous effectuez une traversée de l’Atlantique à bord d’un paquebot qui a pour destination l’Amérique.” Notre game master commence à poser le décor avec le mystère et l’intonation parfaitement adaptée. “Stefan Zweig, … Vous connaissez ?”. “L’écrivain, auteur de “Le joueur d’échec ?””. Un peu surpris, l’un de nous avait cette culture ! Nous commençons à déstabiliser notre game master ! “Tout à fait ! Mais cet homme a un fils, Alfred, qui est à l’origine de ce bateau. Il vous a réservé une cabine de luxe pour la traversée.” Il ne s’est pas moqué de nous, en effet ! Nous nous sentons donc sereins pour ce fabuleux voyage. “Le quatrième jour, vers minuit, le paquebot heurte quelque chose. Non ce n’est pas un iceberg … Mais un charbonnier anglais. Le bateau commence à couler et en une heure celui ci aura sombré. Le faux plafond de votre cabine s’est effondré et a bloqué la sortie de la cabine. Il vous faudra donc trouver un moyen de sortir afin de rejoindre les canaux de sauvetage en moins d’une heure.” Le postulat de départ est donc annoncé. Que va-t-on trouver dans cette cabine ? Nous le découvrons quelques instants plus tard lorsque le game master referme la porte derrière nous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salle est très belle ! Les énigmes sont plutôt indépendantes les une des autres et sont vraiment nouvelles pour nous même après presque 30 escape room. L’immersion est totale. Nous passons les obstacles les uns après les autres et nous réussissons à nous échapper de cette cabine. Notre game master nous attend à la sortie et nous dit que nous sommes sortis au bout de 36 minutes et 39 secondes, c’est un record ! Nous sommes très fiers et sommes récompensés d’une bouteille de champagne !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette salle est vraiment très bien faite. Elle est complète et très bien équilibrée. Entre fouille et énigmes, vous ne vous ennuierez pas et n’aurez pas de temps morts. Les décors sont jolis, les accessoires parfaitement adaptés au jeu. Tout cela permet une belle immersion. Je ne peux que vous conseiller cette salle. Le personnel est très compétent et accueillant !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous propose donc de battre notre temps. En espérant que vous ne sombriez pas au fond de l’Atlantique, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>20 août 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/les-naufrages-du-liberte/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/les-naufrages-du-liberte/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vaudou</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce matin, réveil à 7h45 pour l’une de nos activité favorite, un escape game !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons réservé l’énigme Vaudou à l’Antichambre. L’accueil est très sympa, on discute un peu avec la personne présente ce jour. Nous avons déjà fait un bon nombre d’escape donc les consignes habituelles sont rapidement dites. « On ne touche pas à ça, on ne bidouille pas ci. Prêts ? » Et nous voilà partis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aime beaucoup ce petit moment où on se dirige vers la salle. Que va-t-on découvrir ? Agréable surprise ou déception sur le décor ? Car oui, à mon sens, le décor joue un rôle majeur dans un escape game. Sans décor, je peux tout à fait acheter un livre d’énigme et le faire tranquillement avec une bière chez moi. C’est peut être discutable comme point de vue, mais je veux être plongé dans une ambiance. Et aujourd’hui, rituels vaudous au programme, ça peut être dépaysant !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petit arrêt devant la porte pour l’explication de la mission.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Vous vous baladez tous les deux dans Paris. Une petite ruelle, il fait sombre, vous rentrez chez vous. Tout à coup des hommes fondent sur vous et vous donnent des coup. Ils vous bandent les yeux et vous transportent dans ce qui vous semble être une cave humide et fraîche. Vous entendez des tambours, des gens faire des incantations et réalisez rapidement qu’il s’agit de rituels vaudous. Vous voilà menottés, dans une heure, si vous ne vous êtes pas enfuis, vous serez sacrifiés, ou pire, … »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le game master était assez bon, même si un peu plus d’intensité dans la voix à un moment, de mystère à un autre nous aurait plu.
Une fois la porte claquée et le game master parti, nous pouvons débuter notre énigme et enfin découvrir la pièce en laissant tomber notre bandage sur les yeux. Voilà, on y est, c’est sombre, des détails dans le décor, on a envie de tout regarder, on se sent vraiment prisonnier ! On est plongés dans un univers atypique et fidèle à la présentation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le niveau débutant affiché sur le site est tout à fait respecté. Nous l’avons fait à deux et n’avons pas été ressenti le besoin d’une personne supplémentaire. Bien sur, vous l’apprécierez tout autant à 3 ou 4 mais pas plus, comme la plupart des pièces d’énigmes. Les énigmes sont variées, inédites pour certaines et classiques pour d’autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sortons à environ 17 minutes de la fin. Un peu de marge mais ça n’a pas d’importance, la joie d’être victorieux surpasse tout ! Nous avons échappés au sacrifice vaudou et nous pouvons essuyer la goutte de sueur qui perle sur notre front.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaudou est donc une belle pièce. La dernière partie des énigmes est super et permet de finir en beauté. L’immersion est totale, menotté, yeux bandés, sans le côté SM, parfait ! Je vous conseille cette pièce, de débutant à confirmé, je pense qu’elle peut plaire à une grande majorité. En espérant que vous ne finissiez pas en cobaye de rituels ou autres sacrifices, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>15 août 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/vaudou/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/vaudou/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Prison Break</title>
        <description>&lt;p&gt;Team Break, grosse renommée en matière d’escape rooms. Après avoir triomphé des trois pièces du neuvième arrondissement de Paris, nous voulons nous mesurer à celles de la Défense. Les intitulés sont très attirants, des références connues et pour beaucoup de monde, appréciées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons fait Magic School dans ce même établissement il y a quelques mois et avons été séduits. Espérons que Prison Break sera du même acabit. On part plutôt confiants vu ce que Team Break nous a déjà présenté dans ses deux sites.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Bonjour, on vient pour Prison Break ! »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Comme à chaque fois, l’accueil est très chaleureux et on discute quelques temps avant que notre hôte nous demande d’enfiler nos tenues de prisonniers. Orange fluo, on part pour l’Amérique ? Pourvu que Michael Scofield soit là, cinq minutes nous suffiront pour sortir !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Ne bougez pas, je vais chercher votre maton qui vous conduira dans votre cellule. »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;On discutait pourtant bien avec lui. Pas grave, le maton sera peut être cool.
En attendant le début de l’énigme, on discute tous les quatre de ce qu’on aimerait bien voir dans cette pièce, des énigmes possibles. Les idées fusent et on rigole de bon cœur !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« ALORS VOUS QUATRE !! »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le maton arrive !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« En rang deux par deux et plus vite que ça ! Vous avez tenté un coup d’état mais ça n’a pas marché. Dommage pour vous. Vous allez croupir dans la prison secrète de Pedro et Olga ! Pas de conneries, je vous ai à l’œil. Suivez moi, et EN SILENCE !! »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;On arrive devant la pièce et déjà, on adore ! Le game master tient son rôle à merveille. Il rit pour se moquer de notre condition de prisonnier. On veut rire mais il joue tellement bien qu’on ne sait pas à quoi s’attendre si nous osons nous moquer de lui.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Les deux premiers avec moi, les autres vous attendez devant et VOUS NE BOUGEZ PAS ! ».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;J’aime beaucoup ces salles d’énigmes ou on est conduit par petits groupes dans la pièce. C’est souvent signe de séparation en début de jeu et d’autant plus immersif.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Le suivant, avec moi ! Le dernier, tu attends, j’arrive. »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;On est donc séparés en trois groupes. Top ! La communication va être encore plus importante que d’habitude en étant tout seul dans sa cellule. Le dernier entre, est enfermé dans sa cellule et le maton rigole une dernière fois avant de nous dire&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Je pars en ronde pour une heure. Je ne veux pas vous entendre. A tout à l’heure ».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;On a donc soixante minutes pour s’évader de notre prison et retrouver notre liberté ! On a été séduit par le jeu d’acteur du maton mais les décors … Parfaits ! La pièce est magnifique. Tout a été pensé dans les moindres détails. On est vraiment en prison !
Les énigmes s’enchaînent très bien, on voit une vraie progression au fur et à mesure. On est vraiment pris dedans tous les quatre, on discute, on s’énerve, on stresse, on passe les épreuves et on sort à 2 minutes de la fin. Il s’en est fallu de peu ! Vu la qualité de la salle, j’aurais pu rester deux heures sans broncher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette pièce est d’une excellente qualité. Je la conseille,&lt;/strong&gt; c’est presque un indispensable dans sa panoplie d’escapeur parisien. Team Break propose uniquement des pièces de qualité d’ailleurs. Je pense que leur budget leur permet mais ils l’ont fait, et bien fait. &lt;strong&gt;Ils sont facilement dans mon top 3 d’escape rooms&lt;/strong&gt;. Il nous en reste plusieurs à faire chez eux, nous les ferons et je l’espère, nous les réussirons.
Cette salle n’est pas simple mais même en cas d’échec, vous ne serez pas déçu de l’avoir fait. La coopération et la communication sont vraiment importantes pour réussir. Je la recommande mais pas forcément pour une découverte d’escape rooms. Je croise les doigts pour qu’Olga et Pedro ne vous enferme pas à jamais dans leurs geôles, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>10 août 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/prison-break/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/prison-break/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        <category>lille</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Cheval Du Joker</title>
        <description>&lt;p&gt;Le joker. Un personnage et un thème parfait pour un escape room, mystérieux, énigmatique ! Nous décidons donc de relever ce défi de taille entre amis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois arrivés sur place, nous rencontrons le game master. “Aujourd’hui ce n’est pas moi mais le joker votre maître du jeu. Il vous guidera tout au long de votre progression.” Nous devons donc retrouver le cheval du joker afin qu’il puisse rejoindre sa dame. L’ambiance est simple mais efficace, nous nous attendons à beaucoup de choses. Va-t-on avoir le droit à un joker comme celui des dessins animés ou complètement déjanté comme dans les films de Christopher Nolan ? Avant d’entrer dans la salle, notre hôte nous transmet une feuille avec des photos et des chiffres associés à ces photos. Ne sachant pas ce que c’était, j’étais d’abord enjoué. “Les énigmes commencent alors que nous ne sommes pas encore dans la salle ?” Une grande première. Mais l’explication de cette feuille est en fait beaucoup plus décevante. Nous avons devant nous des photos représentants chacunes des énigmes. Nous apprenons que dans la salle, il y a autant de cryptexs que d’énigmes. Si nous bloquons sur une énigme, nous demandons un code afin d’ouvrir le cryptex associé à l’énigme et nous avons une partie de la réponse. Nous sommes très surpris par cette pratique. La plupart du temps, le game master communique avec nous quand nous sommes en difficulté et des indices nous sont transmis. Or la, tout est à portée de main. Nous nous disons que nous ferons abstraction de cela et ne serons pas dérangés par ce point négatif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes prêts ! Nous nous dirigeons vers la salle, coiffés de nos bonnets de bouffon, ambiance joker oblige. La première chose qui frappe est la couleur. Il y en a partout, ça pique un peu les yeux et c’est assez grossier. Moi qui suis assez critique sur les décors, cela m’a d’abord déçu. Mais nous sommes là pour les énigmes, mettons nous au travail ! Comme tout bon escape gamer, nous commençons par vouloir tout fouiller. La salle est en fait assez vide et avons rapidement fait le tour … Chaque fois que nous touchons quelque chose qui n’est pas en lien avec l’énigme en cour, notre game master nous l’indique. Nous n’avons pas vraiment de liberté durant cette aventure. Il est pourtant parfois marrant de bidouiller 2 minutes un objet ou un meuble avant de se rendre compte que cela était inutile. On repart de plus belle et tout se passe bien. Mais dans cette salle, il est difficile de se plonger dans l’ambiance tant nous sommes aiguillés et harcelés par le game master.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous n’avons malheureusement pas réussi à sortir de cette salle avec le cheval du joker. Nous ne sommes pas vraiment déçus car elle n’était pas à notre goût. Les décors ne sont pas spécialement jolis, le game master sans arrêts en train de communiquer avec nous, des énigmes complètements disparates, indépendantes les unes des autres, des réponses à portée de main. Il est presque impossible de se plonger dans l’ambiance. Le game master essayait de justifier l’emploi de telle ou telle méthode à notre sortie de la pièce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne recommande pas cette salle. Elle est très loin de ce que j’attend d’une escape room. C’est un parti pris de fonctionner de cette façon. Cela peut certainement plaire mais ne m’a pas convaincu à titre personnel. Si vous souhaitez tout de même vous mesurer au joker, je vous propose de vous accrocher et vous souhaite bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>5 août 2016</readableDate>
        <link>http://rock.bzh/escapegame/le-cheval-du-joker/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rock.bzh/escapegame/le-cheval-du-joker/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
