<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Back to the Room</title>
    <description>Aventures d'un couple passionné d'escape games</description>
    <link>http://backtotheroom.com/</link>
    <atom:link href="http://backtotheroom.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 11:46:08 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2017 11:46:08 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Mafia District</title>
        <description>&lt;p&gt;13/01/2017, 13h17, nous avons fini de manger, nos manteaux sont enfilés et nous décidons de nous mettre en route pour faire une escape room proposée par Team Time. Le thème proposé est celui de la mafia. Notre première expérience chez eux était vraiment sympa, nous leur faisons donc confiance pour nous transporter dans une belle aventure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14h22, nous arrivons chez Team Time. Un très bon accueil, des carambars pour bien se coller les dents, nous n’avons plus qu’à écouter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14h36, notre hôte nous fait une révélation. Team Time n’est pas une agence d’escape room. C’est en fait une couverture pour une mafia. Une mafia très dangereuse qui fait venir des joueurs et les enlève. La gérante de l’“escape room” est d’ailleurs l’une de leurs prisonnières. Les mafieux l’obligent à accueillir les joueurs et à les enfermer. Nous savons donc ce qui nous attend… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14h43, Chloe nous conduit dans nos cellules. Ce que les bandits ne savent pas, c’est qu’elle veut autant que nous retrouver sa liberté. Elle nous attache, mais nous donne une information capitale. Pendant 60 minutes, nous aurons le champ libre, aucune patrouille n’est prévue. Elle nous remet également une lampe torche chacun. Avant de partir, elle nous dit que la mafia lui a pris ses papiers. Si jamais nous les retrouvons, il nous faudra lui restituer et nous enfuir tous ensemble. C’est donc une course contre la montre qui commence. Si nous ne sortons pas en moins d’une heure, nous ne serons certainement plus jamais libres…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une salle vraiment complète que nous propose Team Time. Nous sommes plongés dans la peau de prisonniers dès l’instant où nous mettons les pieds dans la cellule. Nous sommes ressortis fatigués tant l’immersion est importante. Les énigmes vont mettront également à rude épreuve. Nous avons fait cette salle à deux. Elle serait tout aussi bien à trois, mais peut être un peu exiguë à quatre. En tout cas je vous recommande vivement cette salle. Les mécanismes et l’ambiance générale de la salle sont très soignés. N’hésitez pas à me dire si vous trouvez la petite surprise que vous réserve l’équipe. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>15 janvier 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/mafia-district/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/mafia-district/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Bureau de James Murdock</title>
        <description>&lt;p&gt;Les détectives privés sont en quelques sortes des escape gamer invétérés. Leurs enquêtes sont certes parfois plus morbides, parfois plus tendancieuses, mais l’application du raisonnement logique ressemble à celui que l’on utilise pendant 60 minutes dans une pièce. C’est donc tout naturel de trouver des salles qui utilisent l’univers détective pour créer leurs salles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nous sommes dans les années 60. À Paris, un meurtre vient d’être commis. Votre ami James Murdock est accusé du meurtre. Vous savez bien qu’il n’aurait jamais pu tuer quelqu’un, pour quelque raison que ce soit. Il vous faudra donc prouver qu’il n’est pas le coupable. Pour cela vous devrez enquêter dans son appartement. James a sans aucun doute laissé des indices pour que vous retrouviez l’auteur du crime. Il faudra faire vite, la police arrivera dans une heure et vous ne pourrez plus avoir accès à son appartement. Tachez de l’innocenter, vous êtes dès détective et James vous fait confiance.” Euh, si nous étions les descendants du détective Conan, je dirais banco, mais la, je ne veux pas faire ma raclette, mais ça risque de ne pas être de la tarte aux quetsches ! On fera de notre mieux ! Nous entrons donc sur les lieux du crime et notre enquête débute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une salle qui vaut le détour. La cohérence de chaque pièce est vraiment appréciable. Les mécanismes, les énigmes, nous avons été surpris tout au long de cette aventure. Il vous faudra vous équiper de votre loupe, car la fouille est un point clé si vous souhaitez trouver le coupable et sortir de la pièce. Nous avons trouvé des mécanismes très intéressants qui nous ont donné du fil à retordre. Je vous recommande de vous rendre dans l’appartement de James Murdock afin de l’aider pour vivre une très bonne aventure parsemée de stress. Bon chance. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>13 janvier 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/bureau-james-murdock/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/bureau-james-murdock/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Laboratoire Zombie</title>
        <description>&lt;p&gt;Le thème des zombies est assez représenté en ce moment. Série, films, comics, on connaît beaucoup de choses à propos de ces monstres. Si on leur coupe une main, ils continueront à vous traquer sans broncher (bon, ils émettront peut-être un râle glaireux non sans rappeler le copain bourré qui essaye d’émerger le lendemain d’une soirée). On aura beau essayer avec une jambe, le résultat sera sensiblement le même. Mais la tête, c’est autre chose. Il suffit de leur détruire le cerveau pour qu’ils ne deviennent qu’un amas de chair. Décidément, Gregor Clegane (Game of Thrones) ferait un malheur dans The Walking Dead !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc armé de ces connaissances que nous nous dirigeons vers notre mission. Un terrible virus a envahi la terre. Celui-ci transforme petit à petit les gens en zombie. Le nombre de survivants diminue très rapidement et bientôt, l’espèce humaine aura disparu. Pour contrer cela, une équipe de scientifiques russes a travaillé d’arrache-pied pour mettre au point un antidote. Ils étaient sur le point de réussir lorsque nous avons perdu tout contact. Cela fait maintenant 24 heures et nous craignons que le virus ne disparaisse ou ne soit plus accessible si nous n’allons pas le récupérer. Nous devons donc nous rendre sur place. Nous devons terminer le travail entrepris par ces scientifiques et nous devons sauver le monde. À peine le temps d’en dire plus, nous voilà en Russie, devant le laboratoire. Nous enfilons nos blouses, nous retroussons nos manches et nous nous préparons à vivre 60 minutes dans ce laboratoire pour créer l’antidote qui sauvera l’humanité…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec ce thème, il est possible d’être complètement plongé dans l’aventure (nous l’avons vécu lors d’&lt;a href=&quot;/bunker-zombie/&quot;&gt;une précédente salle&lt;/a&gt;). Le concept aurait pu être un peu plus poussé pour cette salle. Elle n’en reste pas moins tout à fait cohérente et agréable à jouer. Même s’il y a eu une petite dose de stress, j’aurais aimé sentir mes poils se hérisser.
Les énigmes ne sont pas trop compliquées. Par contre, les mécanismes sont vraiment sympas. Nous avons rencontré plusieurs choses que nous n’avions jamais vu et qui étaient intéressantes et ludiques. Plusieurs manipulations qui requièrent calme et dextérité. Quand une horde de zombies veut entrer dans le laboratoire, c’est plus difficile de rester concentré.
En tout cas, c’est une salle très sympa à faire. Elle ne s’adresse pas à des joueurs confirmés, mais plutôt à des personnes novices en escape room. On est bien (peut-être trop ?) guidé au fil des énigmes et la progression est cohérente. Je vous conseille de la faire, surtout si vous appréciez l’univers zombie. Il ne vous reste plus qu’à réviser le tableau de Mendeleïev, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>9 janvier 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/laboratoire-zombie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/laboratoire-zombie/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les Cobayes de Shutter Island</title>
        <description>&lt;p&gt;J’ai beaucoup apprécié le film Shutter Island. En le regardant, on se pose 1 000 questions, on rumine longtemps après, on discute de la fin avec les autres et chacun avance sa théorie plus ou moins fumeuse en affirmant que sa version est la bonne. Quand nous avons vu qu’une enseigne proposait ce thème pour une escape room, nous n’avons pas hésité. Il fallait que l’on se plonge dans les méandres de cette île gorgée de mystère. Nous voulions percer ses mystères et peut-être, enfin, connaître la vraie fin…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon, en arrivant, il faut le dire, c’était le bordel ! Les gérants étaient plus ou moins investis dans l’accueil des groupes, le minuscule hall ne permettait pas d’accueillir autant de groupes que ceux présents. Bref, la première impression que j’ai eu a été “ils ont eu les yeux plus gros que le ventre la, ils vont galérer pour gérer ce joyeux merdier !”. Nous arrivons finalement à déposer nos affaires et à discuter avec notre game master pour nous mettre dans l’ambiance de notre aventure (non sans un fond sonore tout aussi agréable que dans le hall). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avez vous déjà entendu parler de Shutter Island ? Cette île particulière qui semble en dehors du temps. “Bien sûr qu’on connaît, on a vu le film Shutter Island au moins 2 fois, c’est vous dire !”. Aujourd’hui il ne s’agit plus de l’histoire d’un film, il s’agit d’une enquête. Le bureau fédéral des enquêtes non officielles a besoin d’une équipe pour enquêter sur cette île. Des rumeurs racontent que des expériences sont pratiquées sur le cerveau des patients de l’île. Un enquêteur s’était déjà infiltré sur l’île et disait avoir trouvé des preuves de ces rumeurs. Le corps de Leonardo a malheureusement été retrouvé flottant au large de Shutter Island. Leonardo avait été lobotomisé… c’est pour cela qu’aujourd’hui, vous devez vous rendre sur cette île et nous rapporter les preuves des dires de Leonardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc comme ça que nous avons commencé notre aventure. Nous avons brillamment déjoué chacun des pièges de cette île et avons rendu notre rapport au bureau fédéral. 
C’était une pièce qui semblait assez courte. Le fait que nous l’ayons joué à 5 contrairement à 2 ou 4 d’habitude nous a peut-être perturbé. Le rythme de la salle est très particulier. Les énigmes n’ont pas forcément de lien entre elles. C’est le point qui m’a le plus dérangé. Nous n’avons pas trouvé de cohérence tout au long de notre aventure.
Les mécanismes sont bons bien que classiques pour la plupart. Je dirais que cette salle s’adresse à un groupe de niveau moyen cherchant du défi. Certaines énigmes pourront vous donner du fil à retordre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par pitié, rendez-vous dans ce centre sur des horaires particuliers si vous le pouvez. En semaine dans l’après-midi, le matin pour le week-end. Vous apprécierez d’autant plus votre expérience. Si vous appréciez le film Shutter Island, frottez-vous à ses mystères et son laboratoire… bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>7 janvier 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/cobayes-shutter-island/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/cobayes-shutter-island/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les Cachots du Chevalier Noir</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“En l’an de grâce 2016, sous le règne de Louis VI le gros dit le four, à cause de sa pense insatiable, quatre preux chevaliers livrèrent une bataille épique. Mais la bataille ne s’acheva pas comme ils l’espéraient. Le vil chevalier noir mit ses desseins à exécution. Il captura nos braves guerriers et les enferma dans ses geôles. Celle-ci se trouve dans son donjon. Par delà les collines et les terres embrumées, se trouve son repaire. Personne ayant entrepris de s’y rendre n’en est revenu. Si nos héros souhaitent à nouveau goûter aux poulardes, aux sangliers rôtis et à ce vin si aromatisé du pays d’hoc, ils devront profiter de l’absence des leurs geôlier. Il n’en a que pour 60 minutes alors dépêchez-vous…”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;J’ai inventé une grosse partie du récit car après avoir dit à notre game master que nous avions en partie entendu le briefing d’une autre équipe, nous nous sommes directement dirigés vers la salle. L’erreur vient donc de nous. En somme, notre immersion n’a pas été totale avant d’entrer dans la salle. Nous avons tout de même pris le temps d’enfiler notre plus beau tabard pour affronter les énigmes du chevalier noir !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette salle s’adresse à un public assez novice. Nous avons pu en sortir en 30 minutes et 28 secondes. Je ne dis absolument pas qu’elle est mauvaise, nous avons simplement l’habitude de certains mécanismes et cela nous permet de progresser rapidement sur certaines énigmes. Les décors sont très bien réalisés, ils nous plongent dans une époque que l’on reconnaît au premier coup d’œil. (en même temps, nous avons enfilé des tabards de chevaliers, il aurait été mal venu d’aller dans l’espace avec ce genre d’accoutrement !) &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans chacune des salles d’happyhourescapegame, on peut observer un écran avec le temps restant et notre niveau de progression. Cela possède des avantages et des inconvénients. Pour ma part, en début de jeu, je suis content de voir qu’il me reste beaucoup de choses à découvrir alors que quand nous voyons cette barre de progression presque remplie, nous nous disons que notre temps de jeu touche à sa fin. Personnellement, je la supprimerai afin que le joueur soit plus surpris par les nouvelles énigmes qui lui tombent sur le coin du nez. Mais encore une fois, cette salle s’adresse plutôt à de nouveaux joueurs. Cet outil peut donc les aider à se situer dans le temps et donc d’adapter leur temps de fouille et de réflexion. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, si vous voulez faire votre première salle, n’hésitez pas. Vous serez très satisfaits des décors et du niveau des énigmes. Les mécanismes proposés sont vraiment intéressants et ludiques. Par contre, si vous avez à votre compteur quelques dizaines de salles, passez votre chemin ou attendez vous à ne rester que 30 minutes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faites affûter vos lames, délectez-vous d’un bon repas et sellez bien votre cheval avant de vous lancer à l’assaut du chevalier noir. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>21 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/cachots-chevalier-noir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/cachots-chevalier-noir/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Docteur Qui ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous apprécions beaucoup les escape rooms à 2. On peut tout observer, participer à chaque énigme. En sortant, on ne se demande pas comment tel ou tel mécanisme a pu être activé. On se sent utile à chaque instant. C’est un format très agréable et aujourd’hui nous souhaitons tester une salle que nous attendions avec impatience ! Elle est taillée pour être jouée à 2. Les tenanciers sont de grands fans d’escape games et proposent des salles absolument magnifiques. Du moins pour la première. Après avoir brillamment résolu les énigmes d’&lt;a href=&quot;http://backtotheroom.com/objectif-mars/&quot;&gt;Objectif Mars&lt;/a&gt;, nous allons tenter de percer le mystère du Docteur Qui. On nous a promis 60 m2 pour s’adonner à notre activité favorite, il ne nous reste qu’à voir ça de nos propres yeux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme pour la première pièce, c’est un accueil chaleureux que nous trouvons à notre arrivée. On a presque l’impression d’aller chez des amis. On papote, on raconte nos dernières salles, on dépose nos affaires dans le casier et on s’installe dans un canapé pour savoir à quelle sauce nous allons être mangés.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Vous connaissez la série Docteur Who ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous savons vaguement de quoi il s’agit, mais de là à dire que l’on connaît, il y a un fossé ! Pas le temps de checker sur Wikipedia, on continue notre découverte de l’intrigue.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Le Docteur Who voyage à travers le temps et l’espace. Il peut se réincarner s’il est sur le point de mourir. Il conserve ses souvenirs lorsqu’il change d’apparence.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un baroudeur ! Ça peut être une très bonne ambiance pour un escape game.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Il est toujours associé à son fidèle TARDIS, une cabine téléphonique bleue, inspirée du style anglais. Mais voilà, nous avons trouvé cette cabine, mais nous n’avons vu le Docteur Who nulle part. S’il n’est pas avec lui, il n’est pas impossible qu’il lui soit arrivé quelque chose… Vous allez donc utiliser le TARDIS, retourner aux derniers endroits visités par le docteur et essayer de découvrir ce qui lui est arrivé. Je ne sais pas où cela va vous conduire. Je ne peux donc pas vous assurer que nous puissions être en contact… Je vous donne cette montre à gousset et ces deux lampes, on ne sait jamais, ça vous sera peut-être utile.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une montre et deux lampes pour voyager à travers l’espace et le temps ? Ça paraît léger, mais nous nous en contenterons.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Voilà, tout est dit. C’est assez court, mais nous n’avons que ça à vous communiquer. Je vais vous emmener au TARDIS”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons devant cette cabine téléphonique, nous y entrons et notre aventure peut débuter.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Fabuleux. C’est le premier mot qui m’est venu à l’esprit en sortant de cette pièce. Nous avons vécu une aventure hors du commun, la meilleure aventure que nous ayons pu vivre jusqu’à maintenant. Les décors sont exceptionnels, les énigmes, les mécanismes, la progression, la logique. Tout a été pensé, chaque détail. Nous sommes sortis épuisés de cette salle tant nos sens ont été stimulés tout au long de ces 57 minutes et 49 secondes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette enseigne est extraordinaire. Les salles sont pensées pour durer 60 minutes. Cela peut être frustrant de sortir au bout de 30 minutes. Chez Destination Danger, il vous sera impossible de ressentir cela. Le niveau de difficulté est élevé, mais parfaitement accessible en étant attentif. C’est peut-être d’ailleurs pour cela que les avis sur Tripadvisor sont assez mauvais. Mais cette salle s’adresse à de vrais amateurs de jeux ! Je vous conseille d’y aller avec une certaine expérience d’escape rooms. Elle ne ressemble à aucune autre pièce et c’est là son charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez vivre une expérience inoubliable et si en plus vous connaissez un peu la série Doctor Who, n’hésitez pas une seule seconde, foncez !! Peu importe les avis Tripadvisor, vous tomberez amoureux de cette enseigne. Je remercie les gérants qui sont très agréables et qui partagent leur expérience de jeu avec nous. Entrez dans cette cabine et laissez vous embarquer dans ce voyage. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>16 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/docteur-qui/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/docteur-qui/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Police Academy de Palamento City</title>
        <description>&lt;p&gt;Que nous faudrait-il de plus pour compléter nos compétences d’expert en escape room ? Un diplôme d’officier de police pardi ! Et cela tombe à pic, happyhourescapegame propose de subir cet examen. C’est donc à 3, armé de courage et d’envie que nous nous dirigeons vers notre salle d’examen hors du commun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, l’examen que nous allons passer diffère en tout point de ceux que nous connaissons. Exit les QCM ou autres dissertations et explications de textes. On veut de l’application concrète et on ne va pas être déçus ! Pour être diplômé de la Police Academy de Palamento City, il nous faudra résoudre une série d’énigmes. En effet, une bombe a été placée dans la pièce et il nous faut la désamorcer. Le tout en 55 minutes. Les 5 dernières minutes nous serviront à sortir de la salle d’examen. Si nous désamorçons la bombe plus tôt, nous aurons d’autant plus de temps pour sortir. Cela nous motive à nous dépasser !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si par malheur nous n’arrivons pas à satisfaire ces deux conditions, nous pouvons dire au revoir à notre diplôme. C’est donc gonflé à bloc que nous pénétrons dans notre salle d’examen et que le compte à rebours commence. Tic tac tic tac, nous ne pouvons plus faire marche arrière …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certains mécanismes de cette salle sont très intéressants et ludiques. Nous avons pris plaisir à résoudre chacune des énigmes. Seul un mécanisme était un peu détérioré et donc difficile à manipuler, mais cela n’a pas gâché notre expérience. La difficulté n’est pas excessive contrairement à ce qui est annoncé sur le site. Cela est peut-être dû au fait que nous avons accumulé une expérience de jeu conséquente au fil des salles. Mais je pense qu’elle se prête à une équipe novice excepté une énigme ou deux. Le game master est présent dans tous les cas, même en étant embourbé, il est possible de progresser dans cette pièce. Je recommande cette pièce et plus globalement cette enseigne. Happyhourescapegame propose des pièces de très bonne qualité. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En espérant que vous réussissiez à désamorcer cette bombe. Petit conseil, ne coupez pas le fil rouge, regardez le film speed et prenez une boîte de doliprane. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>9 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/police-academy-palamento/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/police-academy-palamento/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Manoir aux Secrets</title>
        <description>&lt;p&gt;Les manoirs abandonnés sont toujours les lieux de mystères non résolus. Qui dit mystères dit énigmes et donc aventures. Une sorcière aurait fait de ce manoir difficile à localiser ses appartements. 
Il y a bien longtemps, 4 chevaliers auraient eu pour mission de trouver ce manoir et de mettre fin aux agissements de cette sorcière qui terrorise les alentours. Mais après quelques jours, ces aventuriers des temps anciens n’ont plus donné signe de vie. De nombreuses équipes de recherche ont été constituées pour retrouver leur trace. Mais celles-ci ont connu le même sort que les chevaliers… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après quelques années, nous avons trouvé une vieille malle de notre grand père contenant de nombreuses informations sur ce manoir. Et nous l’avons enfin localisé. Nous formons une équipe de 6 aventuriers et pénétrons à l’aveugle dans ce bâtiment. La lumière fut et nous n’avons que 60 minutes pour résoudre chacun des mystères de cette bâtisse pour en réchapper. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons vécu une très bonne aventure dans ce manoir. Nous étions 6, ce qui peut paraître conséquent pour une escape room mais la pièce est tout à fait adapté à cette taille de groupe. Chacun a pu participer aux énigmes, nous n’avons pas eu l’impression de passer à côté de certaines étapes. L’immersion dans l’aventure était très intéressante, la découverte de la pièce, les énigmes, l’ambiance générale. 
Cette pièce est adaptée à beaucoup de niveaux de joueurs. Sur 6, nous étions 2 confirmés et 4 débutants qui vivaient leur première expérience de jeu. Chacun a trouvé son bonheur.
Je vous recommande cette salle de x-dimension. Nous avons vécu une belle aventure. Notre game master a su nous plonger dans cet univers. Elle convient à tous les niveaux, les énigmes sont originales et le décor vraiment sympa. Trouvez ce manoir, découvrez ce qu’il est advenu de ces chevaliers, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>4 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/manoir-aux-secrets/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/manoir-aux-secrets/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'Énigme du Sous-Marin</title>
        <description>&lt;p&gt;C’est à bord du sous-marin U-53 que nous allons embarquer. Nos notions de navigation sont proches du néant, mais notre courage est sans égal ! On nous a dit que les appartements étaient confortables et l’équipage très agréable. C’est donc très confiant que nous entrons dans ce bâtiment sous-marin. Les premiers jours se passent très bien, sans aucun encombre, nous frôlons de justesse une baleine, mais nous gardons notre cape et continuons notre voyage. Mais un incident survient tout à coup. Le réacteur principal s’est éteint. Cela n’a pas pour seule conséquence de nous empêcher d’avancer, mais aussi de nous faire plonger petit à petit vers de plus grandes profondeurs. Et à partir d’un certain seuil, que se passe-t-il ? Et bien, la pression est trop importante et le sous-marin implose. Ce serait donc un aller simple pour notre voyage. Nous ne pouvons pas nous y résoudre et choisissons de tout faire pour réparer ce réacteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un chemin truffé d’embûches qui nous attend. Il n’y a pas un simple bouton « marche-arrêt » pour parvenir à nos fins. Mais après ça, le sous-marin n’aura plus de secrets pour nous. Nous aurons aussi la joie d’avoir réchappé à cette aventure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après 53 minutes, nous avons réussi à remettre en route le réacteur, nous sommes remontés à la surface et nous sommes sortis du sous-marin. C’était une aventure très excitante. Les énigmes sont très originales, notamment la dernière qui nous a vraiment stimulé. Le ratio fouille-énigme est bien équilibré. Tout au long de l’énigme, il nous faut trouver de nouvelles choses parmi les éléments de décor. Je recommande cette pièce, elle plaira beaucoup de par son immersion (immersion, sous-marin, jeu de mots, t’as vu ? … ). Je critiquerai négativement cette pièce sur un seul point. Cette salle est proposée en 2 niveaux de difficulté. Suivant le niveau choisi, les énigmes sont différentes. Dans l’absolu, il est possible de refaire cette pièce en ayant une aventure totalement différente. Je trouve cela dommage, car nous ne referons pas cette salle, le sentiment de découverte ne serait plus là et on perdrait cette magie. Nous sommes donc passés à côté de certaines énigmes qui étaient pourtant sous nos yeux, car elles faisaient partie d’un autre niveau de difficulté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, n’hésitez pas, foncez sur cette salle, amateur ou confirmé, vous devriez l’apprécier. J’espère que vous ne finirez pas au fond de l’océan… bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>20 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/enigme-sous-marin/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/enigme-sous-marin/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Mystère du Manoir</title>
        <description>&lt;p&gt;Mystery Escape n’a pas toujours été une enseigne d’escape game. Pendant longtemps, ce lieu a été un manoir bâti par la famille Meauconduits. Et vu le contexte actuel, les escape game sont beaucoup plus à la mode. De gros travaux de rénovation ont donc été envisagés. Quelques équipes de reconnaissances se sont rendues sur les lieux afin d’étudier la configuration des pièces. En arrivant à la porte de Marie, des voix se sont fait entendre. Des pas, des murmures. Les quelques équipes qui s’y sont aventurées n’ont plus donné signe de vie au bout de 60 minutes. La police a donc été avertie et s’est déplacée. En arrivant sur les lieux, ils ont constaté ce que chacun avait pu entendre et ce qui glace le sang de chaque visiteur. Les agents sont entrés dans la pièce et ont subi le même sort. Après quelques recherches, les lieux semblent être hantés par Marie de Meauconduits. Celle-ci aurait été assassinée dans sa chambre et son fantôme hanterait ces lieux. Aucune arme, aucun meurtrier n’a été retrouvé. Notre mission est de libéré son âme et par la même occasion, nous libérer nous-mêmes de sa chambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était une très bonne aventure que nous a proposé Mystery Escape. Les énigmes sont recherchées. Nous avons bloqué sur la dernière uniquement. La salle n’était pas trop compliquée, mais l’ambiance est parfaitement respectée et cela nous plonge totalement dans cette pièce du manoir. Quelques énigmes supplémentaires n’auraient pas été de refus, car nous sommes sortis 16 minutes avant la fin du chrono. Mais globalement, le niveau des salles proposées chez Mystery Escape est bon. Je vous conseille de faire le manoir avant de vous frotter à la prophétie maya pour pouvoir monter petit à petit en difficulté et en immersion. Cette salle se prête tout à fait à un groupe de débutant de par sa difficulté et son immersion. Quelque chose m’a surpris également. Mystery Escape propose 4 salles « le mystère du manoir ». Vous pourrez donc faire une course si vous êtes un groupe très conséquent (20 personnes). 5 personnes par salle et que le meilleur groupe gagne ! Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>14 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/mystere-du-manoir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/mystere-du-manoir/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
