<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Back to the Room</title>
    <description>Aventures d'un couple passionné d'escape games</description>
    <link>http://backtotheroom.com/</link>
    <atom:link href="http://backtotheroom.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 12:20:28 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2016 12:20:28 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Les Cachots du Chevalier Noir</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“En l’an de grâce 2016, sous le règne de Louis VI le gros dit le four, à cause de sa pense insatiable, quatre preux chevaliers livrèrent une bataille épique. Mais la bataille ne s’acheva pas comme ils l’espéraient. Le vil chevalier noir mit ses desseins à exécution. Il captura nos braves guerriers et les enferma dans ses geôles. Celle-ci se trouve dans son donjon. Par delà les collines et les terres embrumées, se trouve son repaire. Personne ayant entrepris de s’y rendre n’en est revenu. Si nos héros souhaitent à nouveau goûter aux poulardes, aux sangliers rôtis et à ce vin si aromatisé du pays d’hoc, ils devront profiter de l’absence des leurs geôlier. Il n’en a que pour 60 minutes alors dépêchez-vous…”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;J’ai inventé une grosse partie du récit car après avoir dit à notre game master que nous avions en partie entendu le briefing d’une autre équipe, nous nous sommes directement dirigés vers la salle. L’erreur vient donc de nous. En somme, notre immersion n’a pas été totale avant d’entrer dans la salle. Nous avons tout de même pris le temps d’enfiler notre plus beau tabard pour affronter les énigmes du chevalier noir !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette salle s’adresse à un public assez novice. Nous avons pu en sortir en 30 minutes et 28 secondes. Je ne dis absolument pas qu’elle est mauvaise, nous avons simplement l’habitude de certains mécanismes et cela nous permet de progresser rapidement sur certaines énigmes. Les décors sont très bien réalisés, ils nous plongent dans une époque que l’on reconnaît au premier coup d’œil. (en même temps, nous avons enfilé des tabards de chevaliers, il aurait été mal venu d’aller dans l’espace avec ce genre d’accoutrement !) &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans chacune des salles d’happyhourescapegame, on peut observer un écran avec le temps restant et notre niveau de progression. Cela possède des avantages et des inconvénients. Pour ma part, en début de jeu, je suis content de voir qu’il me reste beaucoup de choses à découvrir alors que quand nous voyons cette barre de progression presque remplie, nous nous disons que notre temps de jeu touche à sa fin. Personnellement, je la supprimerai afin que le joueur soit plus surpris par les nouvelles énigmes qui lui tombent sur le coin du nez. Mais encore une fois, cette salle s’adresse plutôt à de nouveaux joueurs. Cet outil peut donc les aider à se situer dans le temps et donc d’adapter leur temps de fouille et de réflexion. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, si vous voulez faire votre première salle, n’hésitez pas. Vous serez très satisfaits des décors et du niveau des énigmes. Les mécanismes proposés sont vraiment intéressants et ludiques. Par contre, si vous avez à votre compteur quelques dizaines de salles, passez votre chemin ou attendez vous à ne rester que 30 minutes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faites affûter vos lames, délectez-vous d’un bon repas et sellez bien votre cheval avant de vous lancer à l’assaut du chevalier noir. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>21 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/cachots-chevalier-noir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/cachots-chevalier-noir/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Docteur Qui ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous apprécions beaucoup les escape rooms à 2. On peut tout observer, participer à chaque énigme. En sortant, on ne se demande pas comment tel ou tel mécanisme a pu être activé. On se sent utile à chaque instant. C’est un format très agréable et aujourd’hui nous souhaitons tester une salle que nous attendions avec impatience ! Elle est taillée pour être jouée à 2. Les tenanciers sont de grands fans d’escape games et proposent des salles absolument magnifiques. Du moins pour la première. Après avoir brillamment résolu les énigmes d’&lt;a href=&quot;http://backtotheroom.com/objectif-mars/&quot;&gt;Objectif Mars&lt;/a&gt;, nous allons tenter de percer le mystère du Docteur Qui. On nous a promis 60 m2 pour s’adonner à notre activité favorite, il ne nous reste qu’à voir ça de nos propres yeux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme pour la première pièce, c’est un accueil chaleureux que nous trouvons à notre arrivée. On a presque l’impression d’aller chez des amis. On papote, on raconte nos dernières salles, on dépose nos affaires dans le casier et on s’installe dans un canapé pour savoir à quelle sauce nous allons être mangés.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Vous connaissez la série Docteur Who ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous savons vaguement de quoi il s’agit, mais de là à dire que l’on connaît, il y a un fossé ! Pas le temps de checker sur Wikipedia, on continue notre découverte de l’intrigue.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Le Docteur Who voyage à travers le temps et l’espace. Il peut se réincarner s’il est sur le point de mourir. Il conserve ses souvenirs lorsqu’il change d’apparence.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un baroudeur ! Ça peut être une très bonne ambiance pour un escape game.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Il est toujours associé à son fidèle TARDIS, une cabine téléphonique bleue, inspirée du style anglais. Mais voilà, nous avons trouvé cette cabine, mais nous n’avons vu le Docteur Who nulle part. S’il n’est pas avec lui, il n’est pas impossible qu’il lui soit arrivé quelque chose… Vous allez donc utiliser le TARDIS, retourner aux derniers endroits visités par le docteur et essayer de découvrir ce qui lui est arrivé. Je ne sais pas où cela va vous conduire. Je ne peux donc pas vous assurer que nous puissions être en contact… Je vous donne cette montre à gousset et ces deux lampes, on ne sait jamais, ça vous sera peut-être utile.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une montre et deux lampes pour voyager à travers l’espace et le temps ? Ça paraît léger, mais nous nous en contenterons.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Voilà, tout est dit. C’est assez court, mais nous n’avons que ça à vous communiquer. Je vais vous emmener au TARDIS”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons devant cette cabine téléphonique, nous y entrons et notre aventure peut débuter.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Fabuleux. C’est le premier mot qui m’est venu à l’esprit en sortant de cette pièce. Nous avons vécu une aventure hors du commun, la meilleure aventure que nous ayons pu vivre jusqu’à maintenant. Les décors sont exceptionnels, les énigmes, les mécanismes, la progression, la logique. Tout a été pensé, chaque détail. Nous sommes sortis épuisés de cette salle tant nos sens ont été stimulés tout au long de ces 57 minutes et 49 secondes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette enseigne est extraordinaire. Les salles sont pensées pour durer 60 minutes. Cela peut être frustrant de sortir au bout de 30 minutes. Chez Destination Danger, il vous sera impossible de ressentir cela. Le niveau de difficulté est élevé, mais parfaitement accessible en étant attentif. C’est peut-être d’ailleurs pour cela que les avis sur Tripadvisor sont assez mauvais. Mais cette salle s’adresse à de vrais amateurs de jeux ! Je vous conseille d’y aller avec une certaine expérience d’escape rooms. Elle ne ressemble à aucune autre pièce et c’est là son charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez vivre une expérience inoubliable et si en plus vous connaissez un peu la série Doctor Who, n’hésitez pas une seule seconde, foncez !! Peu importe les avis Tripadvisor, vous tomberez amoureux de cette enseigne. Je remercie les gérants qui sont très agréables et qui partagent leur expérience de jeu avec nous. Entrez dans cette cabine et laissez vous embarquer dans ce voyage. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>16 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/docteur-qui/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/docteur-qui/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Police Academy de Palamento City</title>
        <description>&lt;p&gt;Que nous faudrait-il de plus pour compléter nos compétences d’expert en escape room ? Un diplôme d’officier de police pardi ! Et cela tombe à pic, happyhourescapegame propose de subir cet examen. C’est donc à 3, armé de courage et d’envie que nous nous dirigeons vers notre salle d’examen hors du commun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, l’examen que nous allons passer diffère en tout point de ceux que nous connaissons. Exit les QCM ou autres dissertations et explications de textes. On veut de l’application concrète et on ne va pas être déçus ! Pour être diplômé de la Police Academy de Palamento City, il nous faudra résoudre une série d’énigmes. En effet, une bombe a été placée dans la pièce et il nous faut la désamorcer. Le tout en 55 minutes. Les 5 dernières minutes nous serviront à sortir de la salle d’examen. Si nous désamorçons la bombe plus tôt, nous aurons d’autant plus de temps pour sortir. Cela nous motive à nous dépasser !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si par malheur nous n’arrivons pas à satisfaire ces deux conditions, nous pouvons dire au revoir à notre diplôme. C’est donc gonflé à bloc que nous pénétrons dans notre salle d’examen et que le compte à rebours commence. Tic tac tic tac, nous ne pouvons plus faire marche arrière …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certains mécanismes de cette salle sont très intéressants et ludiques. Nous avons pris plaisir à résoudre chacune des énigmes. Seul un mécanisme était un peu détérioré et donc difficile à manipuler, mais cela n’a pas gâché notre expérience. La difficulté n’est pas excessive contrairement à ce qui est annoncé sur le site. Cela est peut-être dû au fait que nous avons accumulé une expérience de jeu conséquente au fil des salles. Mais je pense qu’elle se prête à une équipe novice excepté une énigme ou deux. Le game master est présent dans tous les cas, même en étant embourbé, il est possible de progresser dans cette pièce. Je recommande cette pièce et plus globalement cette enseigne. Happyhourescapegame propose des pièces de très bonne qualité. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En espérant que vous réussissiez à désamorcer cette bombe. Petit conseil, ne coupez pas le fil rouge, regardez le film speed et prenez une boîte de doliprane. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>9 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/police-academy-palamento/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/police-academy-palamento/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Manoir aux Secrets</title>
        <description>&lt;p&gt;Les manoirs abandonnés sont toujours les lieux de mystères non résolus. Qui dit mystères dit énigmes et donc aventures. Une sorcière aurait fait de ce manoir difficile à localiser ses appartements. 
Il y a bien longtemps, 4 chevaliers auraient eu pour mission de trouver ce manoir et de mettre fin aux agissements de cette sorcière qui terrorise les alentours. Mais après quelques jours, ces aventuriers des temps anciens n’ont plus donné signe de vie. De nombreuses équipes de recherche ont été constituées pour retrouver leur trace. Mais celles-ci ont connu le même sort que les chevaliers… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après quelques années, nous avons trouvé une vieille malle de notre grand père contenant de nombreuses informations sur ce manoir. Et nous l’avons enfin localisé. Nous formons une équipe de 6 aventuriers et pénétrons à l’aveugle dans ce bâtiment. La lumière fut et nous n’avons que 60 minutes pour résoudre chacun des mystères de cette bâtisse pour en réchapper. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons vécu une très bonne aventure dans ce manoir. Nous étions 6, ce qui peut paraître conséquent pour une escape room mais la pièce est tout à fait adapté à cette taille de groupe. Chacun a pu participer aux énigmes, nous n’avons pas eu l’impression de passer à côté de certaines étapes. L’immersion dans l’aventure était très intéressante, la découverte de la pièce, les énigmes, l’ambiance générale. 
Cette pièce est adaptée à beaucoup de niveaux de joueurs. Sur 6, nous étions 2 confirmés et 4 débutants qui vivaient leur première expérience de jeu. Chacun a trouvé son bonheur.
Je vous recommande cette salle de x-dimension. Nous avons vécu une belle aventure. Notre game master a su nous plonger dans cet univers. Elle convient à tous les niveaux, les énigmes sont originales et le décor vraiment sympa. Trouvez ce manoir, découvrez ce qu’il est advenu de ces chevaliers, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>4 décembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/manoir-aux-secrets/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/manoir-aux-secrets/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'Énigme du Sous-Marin</title>
        <description>&lt;p&gt;C’est à bord du sous-marin U-53 que nous allons embarquer. Nos notions de navigation sont proches du néant, mais notre courage est sans égal ! On nous a dit que les appartements étaient confortables et l’équipage très agréable. C’est donc très confiant que nous entrons dans ce bâtiment sous-marin. Les premiers jours se passent très bien, sans aucun encombre, nous frôlons de justesse une baleine, mais nous gardons notre cape et continuons notre voyage. Mais un incident survient tout à coup. Le réacteur principal s’est éteint. Cela n’a pas pour seule conséquence de nous empêcher d’avancer, mais aussi de nous faire plonger petit à petit vers de plus grandes profondeurs. Et à partir d’un certain seuil, que se passe-t-il ? Et bien, la pression est trop importante et le sous-marin implose. Ce serait donc un aller simple pour notre voyage. Nous ne pouvons pas nous y résoudre et choisissons de tout faire pour réparer ce réacteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un chemin truffé d’embûches qui nous attend. Il n’y a pas un simple bouton « marche-arrêt » pour parvenir à nos fins. Mais après ça, le sous-marin n’aura plus de secrets pour nous. Nous aurons aussi la joie d’avoir réchappé à cette aventure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après 53 minutes, nous avons réussi à remettre en route le réacteur, nous sommes remontés à la surface et nous sommes sortis du sous-marin. C’était une aventure très excitante. Les énigmes sont très originales, notamment la dernière qui nous a vraiment stimulé. Le ratio fouille-énigme est bien équilibré. Tout au long de l’énigme, il nous faut trouver de nouvelles choses parmi les éléments de décor. Je recommande cette pièce, elle plaira beaucoup de par son immersion (immersion, sous-marin, jeu de mots, t’as vu ? … ). Je critiquerai négativement cette pièce sur un seul point. Cette salle est proposée en 2 niveaux de difficulté. Suivant le niveau choisi, les énigmes sont différentes. Dans l’absolu, il est possible de refaire cette pièce en ayant une aventure totalement différente. Je trouve cela dommage, car nous ne referons pas cette salle, le sentiment de découverte ne serait plus là et on perdrait cette magie. Nous sommes donc passés à côté de certaines énigmes qui étaient pourtant sous nos yeux, car elles faisaient partie d’un autre niveau de difficulté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, n’hésitez pas, foncez sur cette salle, amateur ou confirmé, vous devriez l’apprécier. J’espère que vous ne finirez pas au fond de l’océan… bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>20 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/enigme-sous-marin/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/enigme-sous-marin/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Mystère du Manoir</title>
        <description>&lt;p&gt;Mystery Escape n’a pas toujours été une enseigne d’escape game. Pendant longtemps, ce lieu a été un manoir bâti par la famille Meauconduits. Et vu le contexte actuel, les escape game sont beaucoup plus à la mode. De gros travaux de rénovation ont donc été envisagés. Quelques équipes de reconnaissances se sont rendues sur les lieux afin d’étudier la configuration des pièces. En arrivant à la porte de Marie, des voix se sont fait entendre. Des pas, des murmures. Les quelques équipes qui s’y sont aventurées n’ont plus donné signe de vie au bout de 60 minutes. La police a donc été avertie et s’est déplacée. En arrivant sur les lieux, ils ont constaté ce que chacun avait pu entendre et ce qui glace le sang de chaque visiteur. Les agents sont entrés dans la pièce et ont subi le même sort. Après quelques recherches, les lieux semblent être hantés par Marie de Meauconduits. Celle-ci aurait été assassinée dans sa chambre et son fantôme hanterait ces lieux. Aucune arme, aucun meurtrier n’a été retrouvé. Notre mission est de libéré son âme et par la même occasion, nous libérer nous-mêmes de sa chambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était une très bonne aventure que nous a proposé Mystery Escape. Les énigmes sont recherchées. Nous avons bloqué sur la dernière uniquement. La salle n’était pas trop compliquée, mais l’ambiance est parfaitement respectée et cela nous plonge totalement dans cette pièce du manoir. Quelques énigmes supplémentaires n’auraient pas été de refus, car nous sommes sortis 16 minutes avant la fin du chrono. Mais globalement, le niveau des salles proposées chez Mystery Escape est bon. Je vous conseille de faire le manoir avant de vous frotter à la prophétie maya pour pouvoir monter petit à petit en difficulté et en immersion. Cette salle se prête tout à fait à un groupe de débutant de par sa difficulté et son immersion. Quelque chose m’a surpris également. Mystery Escape propose 4 salles « le mystère du manoir ». Vous pourrez donc faire une course si vous êtes un groupe très conséquent (20 personnes). 5 personnes par salle et que le meilleur groupe gagne ! Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>14 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/mystere-du-manoir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/mystere-du-manoir/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Piégés</title>
        <description>&lt;p&gt;Par une belle soirée dans le centre-ville de Vannes, nous nous baladons. Il fait un peu frais, mais les galettes au fromage nous tiennent au corps en diffusant une chaleur réconfortante. L’acidité du cidre agite encore nos papilles. Nous comptons les carreaux qui dallent le sol et nous nous extasions devant ces bâtiments qui semblent avoir traversé les âges. Majestueuses, imposantes, ces pierres qui nous font face nous impressionnent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est là les seuls souvenirs que nous avons de notre soirée. Que nous est-il arrivé ? Un coup sur la tête ? Cela expliquerait le pire vert qui agite notre boîte crânienne. Ou sommes-nous ? Quelqu’un de malveillant aurait-il décidé de s’en prendre à nous ? Peu importe l’explication, nous devons nous échapper et retourner chez nous. Une porte, une seule pourrait peut être nous séparer de la rue. Nous retroussons nos manches et essayons de nous libérer de notre geôlier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous apprendrons plus tard ce qu’il s’est passé. John Turner nous a capturé et enfermé dans son sinistre appartement vannetais. C’est pourtant un ancien officier de police. Respecté par tout le monde. Depuis peu, il a été démis de ses fonctions. Et d’alcoolisme en rancœur, il a fini par vouloir devenir l’un de ceux qu’il traquait jadis. Il veut devenir l’un des plus grands tueurs en série de l’histoire. Nous devons enrayer la machine et contrecarrer ses plans. C’est donc son chemin que nous avons croisé hier ? Nous nous trouverons plus malins que lui et nous nous échapperons. Il nous reste des balades à faire dans Vannes, nous n’avons pas le temps de moisir dans cette geôle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une très belle salle qui nous a été proposée. La difficulté est bonne. Elle ne fait pas partie des énigmes les plus compliquées que nous ayons pu rencontrer, mais les mécanismes sont intéressants et nous tiennent en haleine durant notre emprisonnement. Nous étions deux, une équipe de trois aurait certainement été plus adaptée, mais comme nous nous le disons à chaque fois, à deux, nous avons le temps de participer à la résolution de chaque obstacle. Nous avons été aidés dans un timing tout à fait adapté. Encore une fois, les game master sont assez nouveaux et sont un petit peu hésitants, mais ils sont investis dans ce qu’ils font et ça se ressent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En espérant que John ne vous enlève pas au détour d’une rue, et que dans le cas où cela se produise, vous lui échappiez, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>3 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/pieges-vannes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/pieges-vannes/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>vannes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Museum</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous ne sommes pas de grands fans de musées, mais quand il s’agit du thème d’une escape room, c’est sans hésiter que nous nous lançons ! De passage à Vannes pour 3 jours, nous trouvons le temps de découvrir un tout nouveau centre. Entre une crêpe et un kouign-amann, nous marchons d’un pas décidé vers escape yourself, le seul et unique centre de cette ville.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cléo nous a contacté à propos d’une affaire qui semble très compliquée. En effet, Maxime Kervedo, un ethnologue réputé est devenu différent depuis peu. Agressif, renfermé, distrait… cela concorde avec son retour d’Afrique d’où il a rapporté un masque étrange. Celui-ci aurait des propriétés surnaturelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maxime s’est absenté de la galerie d’art où il travaille. La porte est restée ouverte, c’est peut-être l’occasion de faire quelques petites recherches non ? Sans plus attendre, nous y allons, mais DAMNED, le système de sécurité s’est déclenché. Nous n’avons que 60 minutes avant que Maxime ne revienne suite à l’alarme. Il serait de mauvais ton qu’il nous trouve en traîne de fouiller son bureau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une belle salle qui nous a été proposée. Le personnel n’est pas très sur de lui, mais le centre vient d’ouvrir, nous leur avons largement pardonné leurs petites hésitations. Leur bonne humeur compense tout à fait cela ! Les décors sont très jolis et nous nous retrouvons tout à fait dans le bureau d’un ethnologue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons pu constater un petit quelque chose qui nous a dérangé. L’isolation phonique ! Notre game master nous a pourtant prévenu, nous risquons d’entendre le groupe qui fait la même énigme que nous dans la pièce adjacente. Mais là, nous avions l’impression qu’ils étaient avec nous. J’imagine que ce problème sera réglé au fur et à mesure. Nous avons tout de même fait tout notre possible pour faire abstraction de cela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est assez rare pour être souligné, le prix de cette escape game est beaucoup plus bas que tous les centres que nous avons pu faire jusqu’ici. Et petit plus, après avoir triomphé de cette salle, nous repartons avec notre photo fraîchement imprimée. Pas de panique, même en cas d’échec, vous y aurez le droit !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tous les cas, les énigmes proposées sont très intéressantes. Elles se suivent dans un ordre très logique. On observe l’évolution au fur et à mesure. Les énigmes ne sont pas des plus compliquées, mais assez originales. Cette salle s’adresse plutôt à des joueurs débutants. Vous pourrez vous régaler et découvrir la raison du changement de comportement de Maxime. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>2 novembre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/museum-vannes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/museum-vannes/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>vannes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le virus du professeur Zoltan</title>
        <description>&lt;p&gt;C’est presque une habitude, un savant fou qui pète les plombs. Peut être que les vapeurs d’éther ou de mercure leur monte au cerveau ? Ou alors c’est un accident de petrole hahn dans le nez ? On ne le saura sans doute jamais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces derniers temps, les travaux du professeur Zoltan ont montré qu’il a mis au point un virus capable d’éradiquer la planète. Pour sauver l’humanité, il n’y a qu’une chose à faire, pénétrer dans son laboratoire, détruire la souche du virus et enfin, sortir de son antre. La dernière mission n’est la que pour la gloire, car déjà, sauver l’humanité est une belle récompense. Nous essayerons tout de même de réaliser les trois objectifs. Nous faisons appel à toutes nos connaissances de chimie de 3&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt;, précipité bleu, amidon, bec benzène, colonne vigreux, nous enfilons nos blouses et c’est parti ! L’humanité n’attend pas. Nous avons 60 minutes, pas une de plus pour détruire ce virus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy Hour Escape Game propose une salle d’un très grand niveau. Nous sommes tombés sous le charme de cette pièce. La difficulté n’est pas des plus élevée ( peut être est-ce du au fait nous acquerrons des réflexes au fur et à mesure des pièces ? ) mais les énigmes sont toutes très intéressantes et ludiques. Ils revendiquent d’ailleurs ce côté ludique et ils ont raison ! &lt;strong&gt;De la réflexion, de la fouille, de la manipulation. Les mécanismes sont absolument géniaux. Nous avons beau avoir fait plus de 40 escape game sur Paris, nous sommes toujours très agréablement surpris de trouver des salles comme celles-ci.&lt;/strong&gt; Nous ferons sans aucune hésitation les 2 autres pièces proposées par cette enseigne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons réservé cette session au dernier moment et nous avons donc choisi en fonction des disponibilités. Sur les salles que nous avions repéré, seule celle ci proposait un créneau qui nous convenait. Je ne cesserai de le répéter, c’était une très bonne surprise. Les débutants seront comblés. Les confirmés la trouveront peut être un peu simple mais pour l’ambiance générale et les énigmes, foncez ! En espérant que vous réussirez à détruire ce virus, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>26 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/virus-professeur-zoltan/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/virus-professeur-zoltan/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Bunker</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous sommes aujourd’hui 4 espions de grande renommée. Sur fond de guerre froide, dans les années 80, Mister Pig s’est enfermé dans son bunker. Ce contre-espion devenu fou a déclenché le lancement de missiles nucléaires. Si nous ne faisons rien, le Terre sera complètement détruite et nous ne pourrons plus jamais nous adonner à notre activité favorite, l’escape game. Nous nous devons de sauver la terre ! Le compte à rebours débute et nous pénétrons dans ce bunker encore intact, au cœur de Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Décidément, les souterrains parisiens ne cessent de nous étonner. Cette fois, c’est un bunker qui est à seulement quelques mètres sous terre qui nous accueille. Enfin, nous accueille… il est truffé d’énigmes et de mécanismes cachés que nous devons déjouer pour empêcher la destruction de la Terre. Il va nous résister, c’est sûr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne trouve rien à redire à cette pièce dans l’ensemble. Elle n’était pas transcendante mais vraiment agréable à jouer. Les mécanismes étaient très intéressants. Pour certains, je ne les avais pas vus dans d’autres salles. Les décors nous plongent dans cette situation de guerre froide, même si un petit fond sonore nous aurait aidés à nous immerger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recommande cette salle, qui est à 45% de réussite. Nous sommes sortis à 1 minute 22 de la fin. Autant dire, qu’elle est étudiée pour que le plaisir couvre la quasi-totalité de la session. Elle s’adresse à tout type de public. Vous prendrez plaisir à sauver la terre pour la première fois ou après de nombreuses salles. En espérant que Monsieur Pig n’arrivera pas à ses fins, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>24 octobre 2016</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/bunker/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/bunker/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
