<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Back to the Room</title>
    <description>Aventures d'un couple passionné d'escape games</description>
    <link>http://backtotheroom.com/</link>
    <atom:link href="http://backtotheroom.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 17:06:47 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2017 17:06:47 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Zombie Motel</title>
        <description>&lt;p&gt;Kairos propose des salles plus axées sur le scénario. C’est un parti pris et l’expérience de jeu est totalement différente des autres enseignes. Aujourd’hui, nous allons dans un hôtel, mais pas n’importe lequel, un hôtel grouillant de zombie dans les années 2035.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Comme vous le savez, nous sommes à la recherche d’artefact.  Des objets magiques très puissants qui peuvent être très dangereux s’ils sont utilisés à de mauvaises fins. Nous allons vous envoyer en 2035. Un virus a ravagé 95% de la population et les a transformés en zombies. Ils infestent les rues, mais aussi et surtout un motel. Un motel dans lequel un éclaireur a été et nous a rapporté qu’un artefact s’y cachait. Il faut que vous le trouviez. Notre agence a été créée pour cela. Prenez garde aux zombies et faites au plus vite. Le portail temporel ne s’ouvre que pendant 1 heure. Au-delà, vous serez bloqués et avec ces millions de zombies dans les parages, vous ne ferez pas long feu… »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Kairos axe ses salles sur le scénario. Malheureusement, certains éléments en pâtissent.  Les énigmes ne sont pas très fluides et cohérentes entre elles. Nous avons bloqué sur chacune d’entre elles. C’était assez laborieux. C’est vraiment dommage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les décors valent le détour et on ne peut pas leur enlever d’essayer un format différent. Je n’accroche pas particulière à l’axe scénario, mais je reconnais l’effort et l’investissement mis dans chaque salle. J’avais apprécié Pirate des Antilles qui elle aussi insistait sur le scénario, mais j’ai eu plus de mal sur Le Boucher de Détroit et sur Zombie Motel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dirigez-vous chez Kairos si vous souhaitez découvrir un format d’escape game un peu différent, mais vous êtes prévenus sur ce qui vous attend. Pirate des Antilles vaut le détour et l’équipe est vraiment sympathique. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>16 juillet 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/zombie-motel/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/zombie-motel/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jurassic Room</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous apprécions beaucoup la licence Jurassic Park. Nous avons regardé le premier opus un grand nombre de fois. C’est donc tout naturellement que nous avons voulu faire cette salle. Nous nous armons de nos fusils à fléchettes tranquillisantes, nous vissons nos chapeaux sur nos têtes et nous voilà partis pour un voyage 230 millions d’années plus tôt.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Olga est dangereuse d’ordinaire. Le problème est qu’elle l’est encore plus aujourd’hui. En effet, en faisant quelques expériences avec la génétique, elle a réussi une prouesse que seuls les films de science-fiction avaient mis en avant jusqu’à maintenant. Recréer des œufs de dinosaures. 3 œufs. Je ne vous apprends rien en vous disant que ces œufs sont extrêmement dangereux. Ils le sont d’autant plus qu’Olga a créé des dinosaures encore plus intelligents et dangereux que les originaux. Vous êtes notre seul espoir d’éviter une catastrophe. Oui, il est encore possible de l’éviter, les œufs ne vont éclore que d’ici 60 minutes. Ne perdez pas de temps, sauvez-nous ! »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est sur ce postulat que nous débutons notre aventure et nous ne sommes pas rassurés…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons fait cette salle à 4 et nous avons tous eu la même réaction. Cette salle ne semble pas tout à fait aboutie. On reste un peu sur notre faim, on se pose encore des questions en sortant. Ce n’est pas tout à fait clair. C’est vraiment dommage, car il y a de bonnes choses dans cette aventure. Les décors sont vraiment impressionnants, comme à chaque fois chez Team Break la Défense. Mais certains éléments viennent un peu perturber la progression. Je pense que certaines énigmes mériteraient d’être revues et la salle prendrait tout de suite une autre dimension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne recommande pas spécialement cette salle sauf si bien sûr vous êtes un fan inconditionnel de l’univers Jurassic Park. Je vous orienterai plutôt vers les autres salles (sauf space adventure) qui elles nous ont séduites. Si jamais vous vous lancez tout de même à l’assaut des 3 œufs, il vous faudra du courage et je n’ai qu’à vous souhaiter bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>16 juillet 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/jurassic-room/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/jurassic-room/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Research Base + Motel</title>
        <description>&lt;p&gt;Lors d’un voyage dans la capitale des escapes games, j’ai eu la surprise de faire 2 salles. Comment vous décrire l’impatience que je ressentais à l’idée de faire ces 2 salles. On peut en quelque sorte comparer ça à un enfant au début du mois de décembre qui n’a qu’une hâte, le 25 décembre. Et double cadeau, nous avons fait 2 salles !!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;research-base&quot;&gt;Research Base&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous voilà transportés en Sibérie et plus précisément dans une base de recherche gouvernementale. À la suite d’un accident, une grande quantité de résidus radioactifs s’est répandue dans la zone… La base est abandonnée depuis cet incident. Mais un coffre-fort au contenu inestimable est resté dedans. Je peux vous assurer que le contenu vaut largement le risque. Vous n’aurez qu’une heure pour accomplir votre mission. Au-delà de ce temps, la radioactivité dans la base est mortelle. Courage, la Sibérie compte sur vous.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;motel&quot;&gt;Motel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une série de disparitions a lieu dans la chambre de cet hôtel. Personne ne sait ce qu’il s’y passe. Une fois dans la chambre, il semblerait que ce soit des suicides. Du moins à première vue. Votre mission est de trouver ce qu’il s’est réellement passé. Vous aurez une heure. Au-delà, personne ne sait ce qui pourrait vous arriver…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Ce sont 2 très bonnes salles que nous avons visitées. Très différentes, mais d’un très bon niveau dans leur domaine.
Research Base est plutôt axée sur les énigmes. L’enchainement est très cohérent et les énigmes vraiment variées. C’était un plaisir d’évoluer dans cette pièce. L’ambiance est prenante et on se prend très facilement au jeu.
Motel propose un peu plus de manipulation. C’est un aspect que j’affectionne particulièrement. Sur les deux, cette salle a été ma préférée même si elle était un petit peu courte. Nous avons passé 30 minutes dans celle-ci, mais 30 minutes vraiment intenses. Un tout petit temps mort d’une minute, mais une très belle salle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Budapest ne vole pas sa réputation de capitale des escapes games. Nous avons fait 2 très bonnes salles. Elles surpassent une très grande partie des salles françaises. Je ne critique absolument pas les salles de notre chère capitale, c’est incomparable. Budapest propose ces jeux depuis bien plus longtemps. Dans tous les cas, c’était une expérience formidable, je remercie mes amis pour ce cadeau et j’espère que vous aurez l’occasion d’aller découvrir les charmes hongrois. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>8 juillet 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/research-base-motel/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/research-base-motel/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>budapest</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lost Asylum</title>
        <description>&lt;p&gt;C’est devant la Lock Academy que nous nous retrouvons ce soir. Nous n’en avons pas terminé avec cette enseigne, une dernière aventure nous attend. Nous avons passé de bons moments jusqu’ici chez Lock Academy. Les salles ne nous avaient pas transcendés, mais étaient de bons moments. Nous espérons que la dernière salle nous plaira !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous voilà à nouveau dans la Lock Academy. Nous avons triomphé de 2 enquêtes jusqu’à maintenant. Avoir réussi à déjouer les plans de Jim Key nous avait donné notre ticket d’entrée dans l’université et nous sommes maintenant de fiers détectives. On tutoierait presque le professeur Lock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, c’est plus précisément au musée de Lock Academy que nous allons. Ce musée renferme les plus grands objets d’enquêteurs. Le cardigan de Miss Marple ou encore le violon de Sherlock. Autant de reliques qui font vibrer des générations de détectives en herbe. La plus belle pièce du musée, le Saint-Graal des investigateurs, le guide des détectives ! Cet objet ne possède pas cette réputation pour rien. Il renferme tous les plus grands secrets des détectives du monde. Il permettrait sans aucun doute de réaliser le crime parfait. Heureusement qu’il est bien protégé dans le mus… Quoi ? Une alarme ? Juste avant notre entrée dans le musée, un vol vient d’avoir lieu… Le guide des détectives a disparu ! Nous n’avons pas une seconde à perdre, nous devons le retrouver avant qu’il ne tombe entre de mauvaises mains (même si je pense que c’est déjà le cas, il a été volé quand même !). En route, notre groupe de 4 est gonflé à bloc et nous pénétrons dans le musée.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Pour être honnête, je m’attendais à passer un bon moment, mais sans être particulièrement marqué par cette salle. Et bien je m’étais trompé, j’ai adoré cette salle !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour commencer, les décors sont très beaux. On se retrouve bien dans le musée annoncé. Beaucoup de détails ont été pensés. L’immersion est totale dès la première seconde et c’est vraiment agréable. J’accorde une importance particulière aux décors, j’ai été plus que satisfait dans cette aujourd’hui. Ils ont visé très juste, l’ambiance est parfaite !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la partie énigmes, l’équilibre est excellent. On alterne les manipulations, la réflexion, le tout avec une difficulté très juste. Pas une seule seconde nous nous sommes demandé ce que nous devions faire ou où nous devions aller. C’est clair, on évolue de manière tout à fait fluide. Bref, on ne s’est pas ennuyés et ça nous a fait plaisir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le seul point négatif (ça n’en a pas été un pour ma part, mais certains pourraient le relever) est qu’il n’y a pas vraiment de fouille. L’aventure ne s’y prête pas forcément et l’évolution dans la salle se fait sans penser à ce point. Donc c’est un point négatif sans en être un, tout dépend de vos attentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recommande donc chaudement cette salle. Nous avons passé un excellent moment, allant de surprise en surprise. Le côté manipulation est très ludique et nous a particulièrement plu. J’espère que vous prendrez le temps de faire cette aventure et j’espère vous avoir donné envie de la réaliser. Trouvez le guide des détectives et déjouez les plans de Jim Key, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>2 juillet 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/casse-du-siecle/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/casse-du-siecle/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lost Asylum</title>
        <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui, nous avons décidé de relever un défi de taille. Lost Asylum est notre objectif. Nous nous dirigeons chez One Hour avec quelques inquiétudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En arrivant, nous retrouvons les locaux que nous avions particulièrement appréciés la première fois. L’équipe est à nouveau chaleureuse, on se tutoie, on prend un café et notre enfer peut débuter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hôpital psychiatrique se dresse devant nous. Celui-ci n’est pas comme les autres, il est abandonné depuis 1952. Pourquoi ? La raison est simple, mais tragique… Un patient qui était enfermé depuis plusieurs années a assassiné 4 médecins. Qu’est-il advenu de lui ? Personne ne le sait… S’est-il donné la mort ? S’est-il échappé loin de cet hôpital ? Encore une fois, c’est un mystère. Il nous faudra entrer dans ce bâtiment pour obtenir des réponses… Plusieurs personnes sont déjà allées dans cet hôpital désaffecté. Tous ne sont pas revenus et certains racontent même avoir senti une présence… Nous prenons une grande inspiration et nous nous dirigeons peut-être vers notre dernière heure…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;C’est une expérience très impressionnante que nous propose One Hour. Une immersion plus vraie que nature. Stress et sueur froide vous attendent dans cette pièce, vous n’aurez pas un instant de répit ! Même si vous ne vous sentez pas téméraire, l’immersion totale dans cette aventure vaut le coup. Notre game master a contribué à nous plonger dedans et nous le remercions pour ça. Il tient une part très importante dans cette salle. 
Pour ce qui est du décor, on s’y croit ! Cela renforce d’autant plus ce sentiment de stress. On est bien dans cet hôpital désaffecté depuis 1952, aucun doute !
Je dois avouer que niveau énigme, le niveau n’est pas particulièrement élevé. Mais détrompez-vous, ce n’est pas pour autant que vous ferez la salle en 25 minutes. Nous ne nous sommes rendu compte de la difficulté des énigmes qu’à la sortie de la pièce. Pendant l’aventure, l’ambiance joue en notre défaveur niveau réflexion. Il faudra prendre sur soi pour se concentrer et venir à bout de cet hôpital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous recommande cette pièce. Les game master ne sont pas des sadiques et s’adapteront à votre stress. Il est assez rare de trouver des ambiances stressantes dans les escape game parisiens ! Nous n’avons pas hésité quand nous avons su que nous pouvions changer un peu de l’ordinaire avec cette pièce. J’espère que vous aurez la même envie. Vous n’aurez qu’une heure. Préparez-vous, l’aventure qui vous attend ne ressemble à aucune autre. Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>19 juin 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/lost-asylum/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/lost-asylum/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Code Bar</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons visité pas mal de centres parisiens. Quand nous nous rendons dans l’un d’eux que nous ne connaissons pas, c’est toujours agréable. Nous allons à la fois découvrir le centre, mais aussi notre aventure. Nous avons encore plus de surprises que d’habitude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicium propose une salle que nous avons eu envie de faire. Nous approchons doucement du 100% de salles faites sur Paris. Nous avons donc été heureux de découvrir cette enseigne que nous ne connaissions pas. C’est dans le charme de l’une des nombreuses galeries parisiennes que nous nous rendons pour notre aventure. (Au passage, ces petites rues couvertes sont très agréables à visiter et il existe des ballades qui permettent de passer dans chacune d’elle en ne mettant presque pas le nez dehors) En arrivant, nous prenons contact avec notre game master, nous nous installons et nous prenons un petit verre d’eau avant de débuter.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Le docteur Emmet Brun (nous aimons beaucoup Retour vers le Futur et remarquons avec plaisir la ressemblance du nom avec celui des films) a créé les O-bots. Tout se passait bien dans un premier temps, mais en 2139, les O-bots règnent. Ils ont mis à genoux les humais et il ne reste qu’une poignée de survivants. Nous avons entendu dire qu’un objet pouvait permettre de renverser la tendance et de replacer les humais au-dessus des robots. Nous ne savons pas ce qu’est cet objet, mais les O-bots cherchent à mettre la main dessus. Il faut les en empêcher en le trouvant avant eux. L’avenir du monde est entre vos mains. »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ce ne sera que la 30e ou 40e fois que nous le sauvons, nous commençons à appréhender sans stress cette pression sur nos épaules.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Je vais vous conduire à un portail qui vous transportera dans un bar abandonné le 20 mars 2139. C’est à partir de là que vous devrez commencer vos recherches. Essayez de prendre contact avec les résistants s’il en reste, mais surtout, détruisez cet objet. Vous êtes les seuls à pouvoir le faire. »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est sur ces quelques mots que nous débutons notre aventure et que nous traversons le portail.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;C’est une très bonne salle que propose Indicium. Les décors sont très jolis. On voudrait presque prendre un verre dans ce bar. En tout cas je le ferais si les O-bots n’étaient pas si dangereux… Nous avons été très bien guidés par notre game master. Il savait être là quand il le fallait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’équilibre entre fouille, manipulation et réflexion est très bon. Chacun trouvera son compte dans cette salle. Le game master nous a dit qu’ils avaient conçu cette salle comme eux aimeraient trouver une escape room. Nous avons pu voir que nous avions les mêmes attentes d’escape game.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’ai pas grand-chose à dire de plus que « N’hésitez pas ! ». Cette salle est taillée pour tout type de joueurs. Elle comblera les attentes de chaque joueur. Sauf peut-être les moins téméraires… Notre futur à tous est entre vos mains, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>20 mai 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/code-bar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/code-bar/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>KGB</title>
        <description>&lt;p&gt;Cela faisait quelques temps que nous n’avions pas fait d’escapes rooms. Un voyage, pas mal d’autres choses à faire … Mais nous voilà repartis ! Le manque était trop fort. Il nous fallait notre dose d’énigmes et de casse têtes en tout genre.  Nous avons décidé de nous frotter à la dernière salle de l’Antichambre que nous n’avions pas faite, KGB. Une histoire sur fond de services secrets russe pour remettre le pied à l’étrier ne peut être que stimulante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc à l’Antichambre que nous nous rendons aujourd’hui. Nous connaissons bien les lieux et les tenanciers nous reconnaissent. Un café, un thé et nous discutons avec l’un d’eux. Les dernières salles que l’on a faites, les énigmes plus ou moins sympas que nous avons rencontrées, on se sent à l’aise.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Je ne vous ferai pas l’affront de vous redonner toutes les consignes de sécurité dans le détail, j’imagine que vous commencez à les connaitre ? »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est sûr qu’à force, nous pouvons presque les réciter. Mais c’est toujours bon d’avoir les petits rappels basiques qui font fonctionner les escapes games. Nous écoutons donc, attentifs comme une classe d’élèves bien sages et nous pouvons nous plonger dans notre aventure. (Notez que si des cours d’escapes games existaient à l’école, j’y retournerai tout de suite !)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« Ian Birehoff a été fait prisonnier par le KGB. Cet intellectuel Russe avait des documents compromettants pour les hautes autorités Soviétiques. Nous devons récupérer ces documents avant que le KGB ne vienne fouiller son appartement. D’après nos renseignements, les services secrets russes seront là dans une heure. Il vous faudra être parti lorsqu’ils arriveront. Ou bien nous ne pourrons pas vous aider. Vous êtes prêts ? L’appartement de Ian est juste ici. »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous poussons la porte et notre aventure commence.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;KGB est une bonne salle. Les décors sont complètement dans l’esprit du thème. Années 70, un intellectuel russe habitait ici, on retrouve ces éléments dans le décor. Ils sont sobres mais efficaces.
La progression dans les énigmes est claire. Nous n’avons pas eu de temps pendant lequel nous nous sommes dit « Mais attends, on cherche quoi au juste là ? » ou bien « Je comprends rien là, on reprend calmement ». On sait où on est et on sait où on va. Les énigmes sont intéressantes et ludiques, c’était très agréable de progresser dans cette pièce. Manipulation, réflexion, ce sont les maîtres mots  si vous souhaitez trouver les documents. Il n’y a que très peu de fouille. C’est un point que j’affectionne d’habitude mais bizarrement, cela ne m’a absolument pas dérangé de ne pas en avoir dans cette salle.
En bref, c’est une bonne salle. Elle n’est pas très difficile mais je la recommande. Je pense que tout le monde peut se retrouver dans cette aventure et prendre plaisir à résoudre les énigmes. En espérant que le KGB ne vous tombe pas dessus, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>11 mai 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/kgb/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/kgb/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ghost</title>
        <description>&lt;p&gt;Notre avant-dernière mission chez « l’Antichambre » allait débuter. nous a parlé de fantôme. Téméraires, nous nous dirigeons vers cette aventure. On s’imagine rapidement enfiler des tenues de ghostbusters. Mais la réalité est toute autre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On commence à avoir un certain nombre de salles à notre actif et c’est toujours marrant reconnaître les différents game master. a une petite idée du compagnon d’aventure que nous aurons avec nous. Chez « antichambre » les game master sont assez bienveillants donc nous n’avons pas trop peur de rester bloqués dans notre pièce. Et aujourd’hui, cela allait être une aide particulièrement précieuse, car notre niveau atteindra des sommets dans le domaine du mauvais. Mais nous ne le savions pas encore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est aujourd’hui une sombre affaire de fantôme qui nous attend. Dans un appartement de la capitale, une femme a été assassinée. C’est malheureusement assez fréquent  me direz-vous.  Mais l’histoire ne s’arrête pas là. Personne ne sait ce qu’il s’est passé dans ce lieu le jour de sa mort. Ce que nous savons, c’est que toutes les personnes qui sont entrées dans cet appartement n’en sont jamais ressorties. Il semble qu’un esprit hante les lieux. Pour lui échapper et le chasser de ces lieux, il faudrait trouver le nom de son assassin. Une mission qui paraît simple dans un contexte classique, mais qui devient nettement plus compliquée lorsqu’un fantôme rôde dans les parages… pièce a été condamnée. Elle sera ouverte pour nous l’espace d’une heure afin que nous puissions essayer de résoudre cette enquête. La porte s’ouvre pour nous laisser entrer dans l’appartement. Notre aventure commence…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Nous avons eu du mal à évoluer dans cette aventure. Ce n’est pas dû à la pièce en elle-même. Les énigmes ne s’enchaînaient pas de façon fluide, nous butions sur chacune d’elle. Les décors sont pourtant bien faits et les énigmes originales ! Mais ce n’était pas notre jour.
L’immersion est très bien faite, le début donne des frissons et les détails sont bien pensés pour conserver les poils hérissés tout au long de l’aventure. Les énigmes sont très cohérentes. Nous aurions pu prendre un grand plaisir vivre cette aventure, mais notre progression a été tellement laborieuse que nos premiers mots en sortant ont été « la galère ».
Je conseille cette salle. C’est celle que j’ai préférée pour le moment. (Il nous reste KGB à faire). Essentiellement pour l’immersion. Les énigmes de chaque salle sont bonnes. Mais pour le coup, Ghost propose un petit plus par rapport aux autres. Vous apprécierez ce petit stress qui vous tient en haleine. Bon chance&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        







        <readableDate>31 mars 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/ghost/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/ghost/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Room</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce sera un article très court aujourd’hui. Leavinroom a ouvert depuis peu une double salle “The Room”. Vous pouvez constituer 2 groupes et vous affronter sur une épreuve de rapidité. 
L’enseigne cultive le mystère sur cette salle. Nous n’avons presque aucune information sur la façon dont va se dérouler notre aventure. Hormis le lieu et la date, nous nageons dans un flou artistique. C’est vraiment intéressant de ne rien savoir et de découvrir l’aventure au moment de notre arrivée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne peux que vous laisser vous faire surprendre par cette aventure hors du commun. Un petit rappel, cette salle n’est pas autorisée aux personnes de moins de 15 ans et aux personnes ne supportant pas les passages exigus. 
Si vous hésitez à cause de ces contre-indications, surmontez votre peur, l’aventure en vaut la peine. Les décors, les énigmes, l’ambiance générale, tout a été très bien pensé et travaillé. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors avis aux amateurs d’aventures sensationnelles, bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>23 mars 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/the-room/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/the-room/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enterré Vivant</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous attendions cette salle avec impatience. Destination Danger est notre enseigne favorite. Nous sommes tombés sous le charme des deux premières aventures. Le &lt;em&gt;fait main&lt;/em&gt;, les idées créatives, nous trouvons tout à notre goût. C’est donc avec beaucoup de plaisir que nous allons chez eux ce soir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme toujours, nous retrouvons le gérant, souriant, et nous parlons pendant 10 bonnes minutes. On arrive pour faire un jeu chez un ami. Du moins, c’est l’impression que l’on a avec la tchatche de Fred. C’est à chaque fois un plaisir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sauf qu’aujourd’hui, en l’espace de quelques instants, son sourire a laissé place à un visage fermé, presque menaçant. Apparemment, nous avons “merdé”. Suite à ça, il doit nous enterrer vivants. (la salle porte bien son nom) Équipés de quelques accessoires, nous nous dirigeons vers notre geôle pour 60 minutes. Au-delà d’une heure, nous aurons consommé tout l’oxygène de notre prison et nous ne pourrons plus être secourus…  
Direction l’aventure. Nous suivons Fred, notre bourreau, qui nous enterrera vivants dans quelques instants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme à chaque fois chez Destination Danger, nous allons de surprise en surprise. Les gérants essaient de proposer des salles d’un nouveau genre quitte à bousculer les conventions. Alors oui, on ne se contente pas d’entrer et de sortir d’une salle chez destination danger et je comprends que certaines pratiques puissent déranger certains joueurs. Mais après une soixantaine de salles, on est toujours ébahis par la créativité de certaines personnes en matière d’escape room. Destination Danger fait partie de nos belles surprises. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les gérants sont des passionnés et on le ressent bien ! Quand on discute, les énigmes de leurs salles, leurs recherches. Ils aiment ce qu’ils font et c’est vraiment cool de leur part de nous faire vivre tout ça. 
Leurs salles s’adressent à de vrais passionnés de jeux. Il faut aussi avoir fait quelques salles avant d’aller chez eux, je pense. La difficulté est élevée. 
Si vous êtes novices, foncez vous faire la main dans d’autres aventures et revenez absolument chez Destination Danger faire l’une des 3 missions proposées. Ce sont des expériences vraiment chouettes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’espère vous avoir convaincu. J’espère aussi que Fred ne vous réserve pas le même sort qu’à nous… Bon chance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        







        <readableDate>23 mars 2017</readableDate>
        <link>http://backtotheroom.com/enterre-vivant/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://backtotheroom.com/enterre-vivant/</guid>
        
        <category>test</category>
        
        <category>paris</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
